<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Russian from Russia on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/russian-from-russia/</link>
    <description>Recent content in Russian from Russia on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/russian-from-russia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WERKWOORDENSCHAT</title>
      <link>/nl/taal/20240822-werkwoordenschat/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20240822-werkwoordenschat/</guid>
      <description>Hier een selectie bronnen en kanalen waarmee je dat kunt doen. Beperkt tot de basiswerkwoorden, de speciale en complexere (werkwoorden van beweging, werkwoorden op -ся, werkwoorden met voorzetsels) er grotendeels buiten gelaten.
Lina&amp;rsquo;s Lessons Alina Zubko (Lina dus) bespreekt werkwoorden in drie paren (perfectief en imperfectief), van eenvoudig (A!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vijfde naamval: Instrumentalis</title>
      <link>/nl/taal/20210113-vijfde-naamval-instrumentalis/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210113-vijfde-naamval-instrumentalis/</guid>
      <description>Gebruik Beroepen Wij zeggen: hij werkt als advocaat, of: hij is advocaat. Het Russisch kan dat zonder als of is. Кем он работает = als wat werkt hij, wat is zijn beroep. Кто (wie) in vijfde naamval. Hij is (of werkt als) muzikant (музыкант): он работает музыкантом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De letter ы</title>
      <link>/nl/taal/20200826-de-letter-bi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200826-de-letter-bi/</guid>
      <description>Klinkt als Een onbeschrijfelijke klank dus. Maar natuurlijk wordt het wel geprobeerd. Wikipedia maakt zich er makkelijk vanaf met ‘als de u in bunker’ (komt niet eens in de buurt), Wikibooks zegt tussen u en j, en Russisch in Rusland houdt het op tussen u en i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Derde naamval: datief</title>
      <link>/nl/taal/20200818-derde-naamval-datief/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200818-derde-naamval-datief/</guid>
      <description>Daarbij moet je &amp;lsquo;geven&amp;rsquo; en &amp;lsquo;gegeven&amp;rsquo; ruim opvatten, of een beetje poëtisch nemen.
Gebruik Je gebruikt дательный падеж onder meer in de volgende gevallen.
Meewerkend voorwerp Er wordt iets aan iemand gegeven of gericht. Vaak een persoon: de ontvanger of geadresseerde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dood of (her)levend: Russische dorpen</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200727-dood-of-herlevend-russische-dorpen/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200727-dood-of-herlevend-russische-dorpen/</guid>
      <description>Op volgorde van verschijnen.
Verloren Als opener een sombere schets van de потерянное богатство страны, verloren rijkdom van het land. ‘Hoe Rusland sterft’. Ondertiteling via de Instellingen.
Как погибает Россия. Разруха, воровство и смерть в русской деревне (Varlamov, 16-04-2020, 48 m)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Familie-, voor- en vadersnaam (FIO) en namen in het Russisch</title>
      <link>/nl/taal/20200722-familie-voor-en-vadersnaam-en-namen-in-het-russisch/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200722-familie-voor-en-vadersnaam-en-namen-in-het-russisch/</guid>
      <description>Meer in What is отчество in Russian?! Abbreviation ФИО in Russian (Ru-Land Club, 2017, 9 m) en Basic guide to Russian names | Name, Last Name &amp;amp; Patronymic in Russian (Daria Mikhay, 2017, 5 m).
Zoon of dochter De отчество (óhtjestva) is net iets anders voor een zoon dan voor een dochter.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
