<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>klassiek on Rusland 1</title>
    <link>/nl/genres/klassiek/</link>
    <description>Recent content in klassiek on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/genres/klassiek/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nina Brodskaya – Januaristorm</title>
      <link>/nl/muziek/20210131-nina-brodskaya-zvenit-yanvarskaya-vyuga/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210131-nina-brodskaya-zvenit-yanvarskaya-vyuga/</guid>
      <description>Niet eenvoudig (нелегко), niet eenvoudig daarop lief te hebben (нелегко полюбить на ней).
Langs elkaar heen Januari’s sneeuwstorm zingt (звенит январская вьюга) en de buien striemen neer (и ливни хлещут упруго). Sterren racen in de rondte (звёзды мчатся по кругу) en lawaai van de stad (шумят города).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muslim Magomajev en Groot kinderkoor – Nieuwe dag</title>
      <link>/nl/muziek/20210101-muslim-magomajev-groot-kinderkoor-nieuwe-dag/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210101-muslim-magomajev-groot-kinderkoor-nieuwe-dag/</guid>
      <description>Blauw en rood Tekst (zie hier) van Nikolai Dobronravov (= Николай Добронравов, 1928). Muziek van Aleksandra Pakhmutova (= Александра Пахмутова, 1929). Zie ook Наша Родина – революция (rline.tv, 2017).
Новый день берёт своё начало, Nieuwe dag neemt zijn begin На бескрайних улицах Москвы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polina Agureeva (Полина Агуреева) en de poëzie</title>
      <link>/nl/muziek/20201226-polina-agureeva-en-de-poezie/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201226-polina-agureeva-en-de-poezie/</guid>
      <description>Мне тебя уже не надо Muziek van Mikael Tariverdiev (= Микаэл Таривердиев, 1931-1996). De tekst een gedicht (1918) van Marina Tsvetajeva (= Марина Цветаева, 1892-1941). Tekst hier, voordracht hier.
Meerdere versies online. Zie hier en hier en hier en hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mark Bernes – Donker de nacht (Тёмная ночь)</title>
      <link>/nl/muziek/20201110-mark-bernes-donker-de-nacht/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201110-mark-bernes-donker-de-nacht/</guid>
      <description>Tekst en uitleg Het lied heeft een eigen pagina op Wikipedia. Zie Dark Is the Night (Soviet song) en de Russische versie. Zie Soundtimes.ru voor een Краткая история en Интересные факты. Zeker kijken naar Песни из кинофильма «Два бойца» в исполнении Марка Бернеса (Первая Столица, 2015, 9 m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oleg Gazmanov – Rusland Vooruit (Вперёд, Россия!)</title>
      <link>/nl/muziek/20201107-oleg-gazmanov-rusland-vooruit/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201107-oleg-gazmanov-rusland-vooruit/</guid>
      <description>Hackers Volgens de beschrijving bij Вперёд, Россия! (Vooruit of Voorwaarts, Rusland) werd de clip о Величии России, over de grootheid van Rusland, verwijderd door hackers. Ook werd Gazmanovs website gehackt. Значит, он кого-то настолько сильно задел, het betekent dat het iemand veel pijn heeft gedaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nadezhda Kadysheva – Brede rivier</title>
      <link>/nl/muziek/20200824-nadezhda-kadysheva-brede-rivier/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200824-nadezhda-kadysheva-brede-rivier/</guid>
      <description>Sleper Широка река, глубока река – de rivier is breed en diep. Не доплыть тебе с того бережка – je kunt niet zwemmen van die oever. Vliegen gaat ook niet. Ze zou het doen (Полететь бы мне), maar de vleugels ontbreken (да вот крыльев нет).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alleen op weg (Выхожу один я на дорогу)</title>
      <link>/nl/muziek/20200502-alleen-op-weg/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200502-alleen-op-weg/</guid>
      <description>Gedicht en tekst De tekst van Выхожу один я на дорогу is te vinden op o.a. retroportal.ru. Tekst met vertalingen op Lyricstranslate – ook naar het Nederlands, in vier varianten zelfs. Gedicht met analyse in de video hieronder.
Zie ook de Анализ стихотворения «Выхожу один я на дорогу» Лермонтова op Rustih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maya Kristalinskaya – Tederheid</title>
      <link>/nl/muziek/20200218-maya-kristalinskaya-tederheid/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200218-maya-kristalinskaya-tederheid/</guid>
      <description>Film Onder meer bekend om deze filmscène (vanaf 1:30 m), uit Три тополя на Плющихе of Three Poplars in Plyushchikha (1967). Zeker kijken naar deze drie minuten uit die film, met muziek van La Kristalinskaya.
Uitvoeringen Van het nummer, geschreven in 1965 door Александра Пахмутова (Aleksandra Pakhmutova), zijn vele uitvoeringen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
