<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>weten on Rusland 1</title>
    <link>/nl/taal_onderwerpen/weten/</link>
    <description>Recent content in weten on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/taal_onderwerpen/weten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>John Cleese – How about Russian?</title>
      <link>/nl/taal/20210222-how-about-russian-john-cleese-doet-lermontov/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210222-how-about-russian-john-cleese-doet-lermontov/</guid>
      <description>Lermontov De woorden die hij dan spreekt zijn afkomstig uit Молитва (Gebed), een kort gedicht (1839) van Michail Lermontov. Beginnend (vanaf 0:29) met de tweede strofe (Есть сила благодатная, в созвучьи слов живых) en vervolgend met de eerste – wat Wanda niet kan weten, en naar het zich laat aanzien weinig uitmaakt ook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Over de schoonheid van het Russisch</title>
      <link>/nl/taal/20210107-schoonheid-van-het-russisch/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210107-schoonheid-van-het-russisch/</guid>
      <description>Lomonosov Het citaat is van Michail Lomonosov (= Михаил Ломоносов, 1711-1765). Engelse vertalingen lopen licht uiteen; zie ook (die op) On This Day in 1711 Mikhail Lomonosov Was Born (The Moscow Times, 19-11-2019) en Lomonosov’s Dedication to His Russian Grammar (Cambridge, 2017, ook bij Jstor).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wegmans? De naam Poetin en het woord путь</title>
      <link>/nl/taal/20201214-de-naam-poetin/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201214-de-naam-poetin/</guid>
      <description>Meneer Wegmans Te beluisteren hier. Voor onder meer het antwoord (vanaf 2:54) dat de naam waarschijnlijk komt van путь (poet), dat ‘weg’ (of ‘pad’) betekent. Mevrouw Rutten houdt het op Wegmans en zegt niet meneer. Wel dat het een schattige naam is, maar daar praat iemand doorheen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoe klinkt Russisch?</title>
      <link>/nl/taal/20201130-hoe-klinkt-russisch/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201130-hoe-klinkt-russisch/</guid>
      <description>Grof Een grof maar gangbaar oordeel over het Russisch is dat het rude of грубо zou zijn, grof dus.
Why Russian Sounds Rude (Rush into Russian, 2020, 32 m) Почему Русские звучат так грубо (Джастин, 2020, 7 m), zie ook 2 Причины Русские Звучат Грубо На Английском (2019, 4 m) Achterstevoren ‘Like someone’s playing a vinyl backwards’ volgens Trevor Noah, in Some Languages Are Scary (2018), imitatie vanaf 4:06 m.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russen en Engels</title>
      <link>/nl/taal/20201122-russen-en-engels/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201122-russen-en-engels/</guid>
      <description>Engels is moeilijk Voor wie Russisch als eerste taal heeft, is Engels net zo vreemd als andersom het geval is. Het is voor Russen moeilijk om Engels te leren, en de klanken zijn onnatuurlijk. Engels klinkt voor hen alsof er een hete aardappel in je keel zit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Familie-, voor- en vadersnaam (FIO) en namen in het Russisch</title>
      <link>/nl/taal/20200722-familie-voor-en-vadersnaam-en-namen-in-het-russisch/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200722-familie-voor-en-vadersnaam-en-namen-in-het-russisch/</guid>
      <description>Meer in What is отчество in Russian?! Abbreviation ФИО in Russian (Ru-Land Club, 2017, 9 m) en Basic guide to Russian names | Name, Last Name &amp;amp; Patronymic in Russian (Daria Mikhay, 2017, 5 m).
Zoon of dochter De отчество (óhtjestva) is net iets anders voor een zoon dan voor een dochter.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
