<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Real Russian Club on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/real-russian-club/</link>
    <description>Recent content in Real Russian Club on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/real-russian-club/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O en A: Tolstoj, Bolshoi en krakadil Gena</title>
      <link>/nl/taal/20210311-o_en_a_tolstoj_bolshoi/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210311-o_en_a_tolstoj_bolshoi/</guid>
      <description>Oh en ah De o is in het Russisch (als vermeld in Klanken plakken) de meest voorkomende letter. Zouden al die o’s een o-klank hebben, dan was heel de taal van klank veranderd. Nu is bepaald dat een onbeklemtoonde o (meestal) als een a klinkt, en dat was een goed idee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moeder Gods op de Greppel: de Basiliuskathedraal</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210109-basiliuskathedraal-saint-basils-cathedral/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210109-basiliuskathedraal-saint-basils-cathedral/</guid>
      <description>Ivan IV Gebouwd om de Verovering van Kazan te vieren, in opdracht van Ivan IV (1530-1584), bekender als de Verschrikkelijke of the Terrible. Een naam die als vertaling (van Грозный) wat overdreven is, maar als karakterschets nog mild.
Postnik Yakovlev Prachtig werk van architect Postnik Yakovlev (met Ivan Barma of Барма ofwel als bijnaam, ofwel als collega – lezingen verschillen).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De letter ы</title>
      <link>/nl/taal/20200826-de-letter-bi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200826-de-letter-bi/</guid>
      <description>Klinkt als Een onbeschrijfelijke klank dus. Maar natuurlijk wordt het wel geprobeerd. Wikipedia maakt zich er makkelijk vanaf met ‘als de u in bunker’ (komt niet eens in de buurt), Wikibooks zegt tussen u en j, en Russisch in Rusland houdt het op tussen u en i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waarom Russisch?</title>
      <link>/nl/taal/190612-waarom-russisch/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190612-waarom-russisch/</guid>
      <description>Plus alles wat hieronder staat.
Why Study Russian? (Amazing Russian, 2016, 8 m)
Why learn Russian? – 5 reasons (Real Russian Club, 2018, 4 m)
Why You Should Learn Russian Language (Be Fluent in Russian, 2018, 8 m)
Van hetzelfde kanaal:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
