<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Amazing Russian on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/amazing-russian/</link>
    <description>Recent content in Amazing Russian on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/amazing-russian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WERKWOORDENSCHAT</title>
      <link>/nl/taal/20240822-werkwoordenschat/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20240822-werkwoordenschat/</guid>
      <description>Hier een selectie bronnen en kanalen waarmee je dat kunt doen. Beperkt tot de basiswerkwoorden, de speciale en complexere (werkwoorden van beweging, werkwoorden op -ся, werkwoorden met voorzetsels) er grotendeels buiten gelaten.
Lina&amp;rsquo;s Lessons Alina Zubko (Lina dus) bespreekt werkwoorden in drie paren (perfectief en imperfectief), van eenvoudig (A!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ZESDE NAAMVAL: LOCATIEF/PREPOSITIONAL</title>
      <link>/nl/taal/20240601_zesde_naamval__locatief_prepositional/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20240601_zesde_naamval__locatief_prepositional/</guid>
      <description>Hier (alleen) over het gebruik; vervoegingen in een volgend deel, al kom je die hieronder onvermijdelijk al tegen. Locatie De voornaamste toepassing van de zesde naamval is het aanduiden van een plaats – de benaming ‘locatief’ geeft het al aan, de meeste andere toepassingen vloeien eruit voort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perfectief en imperfectief</title>
      <link>/nl/taal/20210406-perfectief_en_imperfectief/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210406-perfectief_en_imperfectief/</guid>
      <description>Resultaat of proces Russische werkwoorden zijn perfectief (совершенный вид, сов./св.) of imperfectief (несовершенный вид, нес./нсв.) en vormen daarmee paren. Het eerste drukt resultaat uit (een afgeronde actie), het tweede proces, onvoltooide of herhaalde actie. Te vergelijken met het verschil tussen uitlezen en lezen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gebiedende wijs (imperatief)</title>
      <link>/nl/taal/20210128-gebiedende-wijs-imperatief/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210128-gebiedende-wijs-imperatief/</guid>
      <description>Een paar dingen moet je weten om dat te kunnen doen in het Russisch. Kijkt u maar even even mee.
они-vorm Voor de gebiedende wijs in het Russisch neem je als uitgangspunt de они-vervoeging van het werkwoord. Daar de uitgang weer af, en iets anders ervoor in de plaats.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vijfde naamval: Instrumentalis</title>
      <link>/nl/taal/20210113-vijfde-naamval-instrumentalis/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210113-vijfde-naamval-instrumentalis/</guid>
      <description>Gebruik Beroepen Wij zeggen: hij werkt als advocaat, of: hij is advocaat. Het Russisch kan dat zonder als of is. Кем он работает = als wat werkt hij, wat is zijn beroep. Кто (wie) in vijfde naamval. Hij is (of werkt als) muzikant (музыкант): он работает музыкантом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ш en щ: zoek de verschillen </title>
      <link>/nl/taal/20201227-zoek-de-verschillen-sha-en-sshha/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201227-zoek-de-verschillen-sha-en-sshha/</guid>
      <description>Klank Voor wat omschrijvingen van klanken waard zijn: Wikipedia houdt het bij de ш op ‘sj in sjaal, sh in shop, ch in machine’ – maar bij de щ loopt dat spoor dood: ‘het Nederlands heeft geen woorden waar deze klank in voorkomt’.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russische bijvoeglijk naamwoorden (Прилагательные)</title>
      <link>/nl/taal/20201219-russische-bijvoeglijk-naamwoorden/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201219-russische-bijvoeglijk-naamwoorden/</guid>
      <description>Vervoegingen Flexibel Allereerst weten hoe je ze vervoegt. Russische bijvoeglijk naamwoorden zijn flexibel: ze passen zich aan (in geslacht en enkelvoud/meervoud) aan het zelfstandig naamwoord. Nieuwe tekst, nieuw idee, nieuwe ochtend, nieuwe plannen: новый текст (m.), новая идея (v.), новое утро (o.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vierde naamval: accusatief</title>
      <link>/nl/taal/20201125-vierde-naamval-accusatief/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201125-vierde-naamval-accusatief/</guid>
      <description>Gebruik Lijdend voorwerp De vierde naamval of accusatief gebruik je als er iets gebeurt met iets of iemand. In de zin is het dan lijdend voorwerp – in het Engels direct object. Ik koop een tijdschrift, ik lees de krant: tijdschrift en krant zijn lijdend voorwerp (en komen in de vierde naamval) omdat ze worden gekocht of gelezen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russische kalenderwoorden: maanden en dagen</title>
      <link>/nl/taal/20201118-russische-kalenderwoorden-maanden-en-dagen/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201118-russische-kalenderwoorden-maanden-en-dagen/</guid>
      <description>Januari-december De maanden van het jaar maar eerst. Die zijn niet zo heel interessant. Dat wil zeggen, niet veel interessanter dan de namen die je gewend bent. De herkomst is gelijk: Romeinse goden en godinnen (januari, maart, mei, juni), woorden (februari, april), keizers (juli, augustus) en cijfers (september t/m december).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Derde naamval: datief</title>
      <link>/nl/taal/20200818-derde-naamval-datief/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200818-derde-naamval-datief/</guid>
      <description>Daarbij moet je &amp;lsquo;geven&amp;rsquo; en &amp;lsquo;gegeven&amp;rsquo; ruim opvatten, of een beetje poëtisch nemen.
Gebruik Je gebruikt дательный падеж onder meer in de volgende gevallen.
Meewerkend voorwerp Er wordt iets aan iemand gegeven of gericht. Vaak een persoon: de ontvanger of geadresseerde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Familie-, voor- en vadersnaam (FIO) en namen in het Russisch</title>
      <link>/nl/taal/20200722-familie-voor-en-vadersnaam-en-namen-in-het-russisch/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200722-familie-voor-en-vadersnaam-en-namen-in-het-russisch/</guid>
      <description>Meer in What is отчество in Russian?! Abbreviation ФИО in Russian (Ru-Land Club, 2017, 9 m) en Basic guide to Russian names | Name, Last Name &amp;amp; Patronymic in Russian (Daria Mikhay, 2017, 5 m).
Zoon of dochter De отчество (óhtjestva) is net iets anders voor een zoon dan voor een dochter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerste naamval: nominatief</title>
      <link>/nl/taal/20200417-eerste-naamval-nominatief/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200417-eerste-naamval-nominatief/</guid>
      <description>Wat of wie De eerste naamval is dus de onbewerkte of standaardversie van een woord. En wordt er in de zin niks mee gedaan, hoef jij er ook niks mee te doen.*) Dit is mijn auto, het boek is dik: машина en книга blijven wat ze zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persoonlijk voornaamwoorden</title>
      <link>/nl/taal/200224-persoonlijk-voornaamwoord/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200224-persoonlijk-voornaamwoord/</guid>
      <description>De vormen van de tweede en de vierde naamval (genitief en accusatief) zijn zelfs identiek.
именительный родительный дательный винительный творительный предложный я меня мне меня мной (обо) мне ты тебя тебе тебя тобой (о) тебе он/оно его ему его им (о) нём она её ей её ей (о) ней мы нас нам нас нами (о) нас вы вас вам вас вами (о) вас они их им их ими (о) них Russian Personal Pronouns – Nominative Case (Learn Russian Now!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hebben hebben hebben</title>
      <link>/nl/taal/20200219-hebben/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200219-hebben/</guid>
      <description>у &amp;hellip; есть Letterlijk zegt een Rus niet ‘ik heb’, maar ‘bij mij is’. Voor dat ‘bij’ gebruik je у, ‘is’ wordt есть, en daartussen komt het persoonlijk voornaamwoord in genitief (tweede naamval). Die maakt van я (ik) меня. Nominatief Met het woord dat volgt (het bezit) hoef je niets te doen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klokkijken in het Russisch</title>
      <link>/nl/taal/200218-klokkijken/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200218-klokkijken/</guid>
      <description>Eerste halfuur 12 minuten over 3 is voor een Rus: 12 minuten van het vierde. Dat laatste deel (van het vierde) vraagt om twee bewerkingen. Van четыре (vier) maak je четвёртый (vierde). Om &amp;lsquo;van het&amp;rsquo; te zeggen, laat je op четвёртый de tweede naamval (genitief) los, en zo kom je aan четвёртого – van het vierde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerste en tweede vervoeging</title>
      <link>/nl/taal/200216-eerste-en-tweede-vervoeging/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200216-eerste-en-tweede-vervoeging/</guid>
      <description>Het is nuttig – en onvermijdelijk – die vervoegingen te leren. Dezelfde patronen komen steeds terug.
Learn Russian Verbs De serie Глаголы (werkwoorden) van LearnRussian.org leert je werkwoorden met een overzichtelijke 5 tegelijk. Vervoegingen en toepassingen in zinnen. Kleine vertellingen en de stem van Anastacia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waarom Russisch?</title>
      <link>/nl/taal/190612-waarom-russisch/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190612-waarom-russisch/</guid>
      <description>Plus alles wat hieronder staat.
Why Study Russian? (Amazing Russian, 2016, 8 m)
Why learn Russian? – 5 reasons (Real Russian Club, 2018, 4 m)
Why You Should Learn Russian Language (Be Fluent in Russian, 2018, 8 m)
Van hetzelfde kanaal:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mannelijk, vrouwelijk, onzijdig</title>
      <link>/nl/taal/190611-mannelijk-vrouwelijk-onzijdig/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190611-mannelijk-vrouwelijk-onzijdig/</guid>
      <description>Uitzonderingen Op elke regel een uitzondering. имя (voornaam) en время (tijd) zijn onzijdig, кофе (koffie) is mannelijk, en zo is er meer. En als een woord eindigt op een ь (мягкий знак, het zachte teken), kan het zowel mannelijk als vrouwelijk zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woordenschat</title>
      <link>/nl/taal/190422-woordenschat/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190422-woordenschat/</guid>
      <description>Con amore – dit zijn clips (en bronnen) waarmee je Russische woorden leert kennen en woordenschat opdoet.
Reading first words Korte woorden die je makkelijk kunt volgen, met plaatjes erbij. Да, нет, кот (ja, nee, kat) : is het al te simpel, dan is hier deel 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klanken plakken</title>
      <link>/nl/taal/190421-klanken-plakken/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190421-klanken-plakken/</guid>
      <description>Van letters naar woorden De eerste stap in het Russisch – het alfabet leren – is meteen een grote stap voorwaarts. Ken je de letters en hun klanken, dan kun je meteen een heleboel lezen en uitspreken. Je plakt de klanken aan elkaar en probeert niet te struikelen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
