<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Live Russian on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/live-russian/</link>
    <description>Recent content in Live Russian on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/live-russian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ZESDE NAAMVAL: LOCATIEF/PREPOSITIONAL</title>
      <link>/nl/taal/20240601_zesde_naamval__locatief_prepositional/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20240601_zesde_naamval__locatief_prepositional/</guid>
      <description>Hier (alleen) over het gebruik; vervoegingen in een volgend deel, al kom je die hieronder onvermijdelijk al tegen. Locatie De voornaamste toepassing van de zesde naamval is het aanduiden van een plaats – de benaming ‘locatief’ geeft het al aan, de meeste andere toepassingen vloeien eruit voort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perfectief en imperfectief</title>
      <link>/nl/taal/20210406-perfectief_en_imperfectief/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210406-perfectief_en_imperfectief/</guid>
      <description>Resultaat of proces Russische werkwoorden zijn perfectief (совершенный вид, сов./св.) of imperfectief (несовершенный вид, нес./нсв.) en vormen daarmee paren. Het eerste drukt resultaat uit (een afgeronde actie), het tweede proces, onvoltooide of herhaalde actie. Te vergelijken met het verschil tussen uitlezen en lezen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ш en щ: zoek de verschillen </title>
      <link>/nl/taal/20201227-zoek-de-verschillen-sha-en-sshha/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201227-zoek-de-verschillen-sha-en-sshha/</guid>
      <description>Klank Voor wat omschrijvingen van klanken waard zijn: Wikipedia houdt het bij de ш op ‘sj in sjaal, sh in shop, ch in machine’ – maar bij de щ loopt dat spoor dood: ‘het Nederlands heeft geen woorden waar deze klank in voorkomt’.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wederkerend en onovergankelijk: werkwoorden op -ся</title>
      <link>/nl/taal/20201108-wederkerend-en-onovergankelijk/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201108-wederkerend-en-onovergankelijk/</guid>
      <description>De klank van de я is daar meer a dan ja. In vervoegingen zie je -ся en -сь.
Onovergankelijk Bij zo‘n werkwoord ontbreekt een lijdend voorwerp. Vergelijk Я открываю дверь (ik open de deur) met Дверь открывается (de deur gaat open).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vragen en vraagwoorden</title>
      <link>/nl/taal/200229-vraagwoorden/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200229-vraagwoorden/</guid>
      <description>Hoe, wat, waar enz. Wil je informeren wanneer of hoe hij erheen gaat, wat hij studeert of aan welke universiteit, dan heb je natuurlijk vraagwoorden nodig. Die zijn ook niet moeilijk.
Hieronder de belangrijkste.
NL Ру hoe как hoeveel сколько van waar, waarvandaan откуда van wie, wiens чей waar где waarheen куда waarom почему, зачем wanneer когда wat что wat wat voor, welke какой wie кто Wijzigingen als gevolg van woordgeslacht, enkelvoud/meervoud en de naamvallen zijn in het schema buiten beschouwing gelaten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
