<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>symbool on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/symbool/</link>
    <description>Recent content in symbool on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/symbool/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vlag en wapen (2/2): Joris en de Adelaar</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210308-wapen_van_rusland/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210308-wapen_van_rusland/</guid>
      <description>Adelaar East versus West of symbol of the national schizophrenia, daarmee heeft het niks te maken. De tweekoppige adelaar (ook te zien bij Albanië, Servië en Montenegro) werd al gebruikt in het Byzantijnse Rijk (en ver daarvoor), en drukt eerder eenheid uit dan tegenstelling of verdeeldheid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vlag en wapen (1/2): Russische vlag</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210228-russische-vlag/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210228-russische-vlag/</guid>
      <description>Betekenis Er bestaan meerdere lezingen over het waarom van deze tricolore. Eén ervan zegt wit voor God, blauw voor tsaar of koning, rood voor land en volk. Gebruikelijker is de link tussen kleuren en verheven eigenschappen: wit voor zuiverheid, blauw voor trouw, rood voor moed en nog van alles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moederland Roept! Moeder aller Standbeelden</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201120-moederland-roept-moeder-aller-standbeelden/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201120-moederland-roept-moeder-aller-standbeelden/</guid>
      <description>Feiten en cijfers Meer feiten en cijfers bij Het Moederland Roept (ook wel Moeder Rusland) op Wikipedia Engels, Nederlands en Russisch. Zie ook Het Moederland roept – Moeder Rusland (Historiek.net) en «Родина-мать зовет!» 10 фактов о монументе (Culture.ru).
Over bouw en geschiedenis van het beeld gaat het in Родина-мать зовет!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch volkslied</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200403-russisch-volkslied/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200403-russisch-volkslied/</guid>
      <description>Beginnen doet de tekst, in beide van de twee eerste zinnen, gewoon met Россия (Rusland). Onze heilige macht (священная наша держава), ons geliefde land (любимая наша страна). Niks geen buitenlands bloed of koning uit den vreemde. Poetin Het huidige Volkslied van de Russische Federatie werd in 2000 (her)ingesteld door Vladimir Poetin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
