<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Moskou on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/moskou/</link>
    <description>Recent content in Moskou on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/moskou/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Foto: Igor Mukhin</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210323-igor_mukhin/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210323-igor_mukhin/</guid>
      <description>&amp;ldquo;I felt that the time of ‘change’ had come, and I needed to go and shoot” (Flashbak. 2018).
Om te beginnen: kijk het werk van Igor Mukhin in de serie Смотри в тишине (Kijk in stilte). Door MAMM (= Мультимедиа Арт Музей, Москва).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25/17 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20210313-2517/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210313-2517/</guid>
      <description>25/17 is/was Ант (Ant) of Антон Завьялов (1982) en Бледный (Bleke) of Андрей Позднухов (1976).
Подорожник (2014) Van Русский подорожник (Russische weegbree). Met Дмитрий Ревякин (= Dmitry Revyakin), van Калинов Мост (= Kalinov Most). In 2020 nog opgevoerd bij Вечерний Ургант; zie daarvan de afspeellijst Музыкальные номера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЛЮТИК – 7 whisky-cola’s en het drinken moe</title>
      <link>/nl/muziek/20210127-lyutik-sasha-moskalets/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210127-lyutik-sasha-moskalets/</guid>
      <description>7 виски кол Whisky-cola bijvoorbeeld. Het begint meteen met twee, en gaat al snel naar vijf. Daar blijft het niet bij, noch bij de zeven in de titel. Ik heb zoveel plezier (мне так весело) – hoop dat ik alles vergeet (надеюсь всё забуду) zodra ik bij mijn huis geraak (как только я зайду в свой дом).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skverna – Butovo &amp; Привет красавица</title>
      <link>/nl/muziek/20210115-skverna-butovo-privet/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210115-skverna-butovo-privet/</guid>
      <description>Heel veel meer valt er niet te melden over Skverna (ook wel Скверна maar dan niet te verwarren met deze). En het aantal views van hun nummers op YouTube – dat zou al hoger zijn wanneer alleen hun moeder er zo eens per maand naar keek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moeder Gods op de Greppel: de Basiliuskathedraal</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210109-basiliuskathedraal-saint-basils-cathedral/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210109-basiliuskathedraal-saint-basils-cathedral/</guid>
      <description>Ivan IV Gebouwd om de Verovering van Kazan te vieren, in opdracht van Ivan IV (1530-1584), bekender als de Verschrikkelijke of the Terrible. Een naam die als vertaling (van Грозный) wat overdreven is, maar als karakterschets nog mild.
Postnik Yakovlev Prachtig werk van architect Postnik Yakovlev (met Ivan Barma of Барма ofwel als bijnaam, ofwel als collega – lezingen verschillen).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зарница – I Wanna Pet Your Dog (Корги)</title>
      <link>/nl/muziek/20201211-zarnitsa-corgi/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201211-zarnitsa-corgi/</guid>
      <description>Ook The Cure komt erin voor. Althans, een plaat (пластинка) daarvan.
Иди за мной, Я приведу тебя туда, Где я и ты, пластинка Cure, и нам больше некуда спешить
Zarnitsa Een зарница (zarnitsa) is een warmte- of zomerbliksem, maar de term heeft (sovjet)geschiedenis; zie Wikipedia Engels of Russisch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хадн дадн – 900 roebel &amp; thuis vandaag (Мы сегодня дома)</title>
      <link>/nl/muziek/20201203-xadn-dadn-900-roebel-thuis-vandaag/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201203-xadn-dadn-900-roebel-thuis-vandaag/</guid>
      <description>Ook in de titel dus niks hemelbestormends en geen drama. Muzikale bezetting, uitvoering, tekstomvang en -variatie: op al die vlakken meer terughoudend- dan uitbundigheid. Het is bijna iel. Maar dan/dan toch.
И дорога луной озарилась вся Мы с тобой никогда не поссоримся И ладонь на слои распадается И асфальт под ногой уменьшается</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Louna 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20201201-louna-3x/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201201-louna-3x/</guid>
      <description>Начало нового круга Louna heeft een nieuwe plaat (oktober 2020), Начало нового круга (Begin van nieuwe cirkel). Daarop Станем стеной, Кто мы? (met Anacondaz), Из этих стен (opgenomen in coronatijd) en ook deze Сигнал в пустоте (Signaal in de leegte).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Казускома 4x</title>
      <link>/nl/muziek/20200825-kazuscoma/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200825-kazuscoma/</guid>
      <description>De selectie werd sterk bepaald door wat kon worden ingevoegd. Daardoor ontbreken hier jammerlijk Я не могу (Ik kan niet, 2019), Твой рот (Je mond, 2018) en Электрический Волк (Elektrische Wolf, 2018).
Deze konden wel en zijn ook niet verkeerd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucidvox 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20200728-lucidvox-3x/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200728-lucidvox-3x/</guid>
      <description>Speelde in 2019 nog in Amsterdam (OCCII), Rotterdam (WORM) en op Welcome to The Village in Leeuwarden. Wat er dan ongeveer zo uitzag, maar vast beter klonk.
Беглец Runaway (Беглец) is de tweede voorloper op een plaat later dit jaar (2020), &amp;lsquo;We Are (мы есть)&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тараканы! 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20200720-tarakany-3x/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200720-tarakany-3x/</guid>
      <description>Engagement Tekstueel en thematisch is Тараканы! de klassieke punk(rock)band. Zie en hoor Дезертир из армии зла (deserteur uit het leger van het kwaad, 2019), Ни рыбы, ни мяса (vis noch vlees, 2018), Я не верю (ik geloof niet), Что я могу изменить?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Korsika – Woede </title>
      <link>/nl/muziek/20200630-korsika-woede/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200630-korsika-woede/</guid>
      <description>Tekst
Korsika (of KORSИKA) komt uit Moskou, timmert aan de weg sinds 2007, en timmert vrolijk door. Meer over Korsika (of Kорсика) op Wikipedia (RU) en een eigen website.
Meer woorden voor woede in Russian vocabulary about ANGER | Злые слова (Ru-Land Club, 2020, 12 m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Davie504 in Moskou</title>
      <link>/nl/land-en-volk/200215-davie504-in-moskou/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/200215-davie504-in-moskou/</guid>
      <description>Davies kleine toer door Moskou (2019, 3 m) is het kijken waard, maar dat kan alleen op YouTube. Van een jaar eerder is When you&amp;rsquo;re a bassist but you visited Russia once (2018, 2 m). Met ushanka, het Russische volkslied, сука блят en wodka.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasosh – Stoppen Max</title>
      <link>/nl/muziek/20200214-pasosh-stoppen-max/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200214-pasosh-stoppen-max/</guid>
      <description>Stoppen dus, Макс.
Макс?
Ма-а-акс!
(Tekst)
Meer over Pasosh / Пасош (uit Moskou) op Википедия, Bandcamp, Facebook, Instagram, VK en een eigen website.
De meeste muziek hier staat ook in een R1 afspeellijst op YouTube (op volgorde van plaatsing). Zie ook Best Russian Music en Russian Song Lyrics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vólan – Begin (Начало)</title>
      <link>/nl/muziek/190524_vo%CC%81lan-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/190524_vo%CC%81lan-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE/</guid>
      <description>театр закрыт, актёры распущены,
мне не вернуть того, что упущено.
последний акт и падает занавес,
прощай, иллюзий мир, я начинаю всё заново.
theater gesloten, acteurs ontheven,
ik krijg niet terug wat is verloren.
laatste akte en het gordijn valt,</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
