<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>grammatica on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/grammatica/</link>
    <description>Recent content in grammatica on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/grammatica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Russische bijvoeglijk naamwoorden (Прилагательные)</title>
      <link>/nl/taal/20201219-russische-bijvoeglijk-naamwoorden/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201219-russische-bijvoeglijk-naamwoorden/</guid>
      <description>Vervoegingen Flexibel Allereerst weten hoe je ze vervoegt. Russische bijvoeglijk naamwoorden zijn flexibel: ze passen zich aan (in geslacht en enkelvoud/meervoud) aan het zelfstandig naamwoord. Nieuwe tekst, nieuw idee, nieuwe ochtend, nieuwe plannen: новый текст (m.), новая идея (v.), новое утро (o.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grammatica onnodig?</title>
      <link>/nl/taal/20200724-grammatica-onnodig/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200724-grammatica-onnodig/</guid>
      <description>Vocabulaire voorop Daar ben je vlogger voor: minstens een beetje overdrijven doet die Bankrupt (of Rich) natuurlijk wel. Toch redt hij zich in alle Russischtalige landen. En als er taalproblemen zijn: ‘Every single time I’ve been misunderstood, has been because either I didn’t know the Russian word, or I didn’t understand the Russian word that they were using.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verleden tijd</title>
      <link>/nl/taal/200217-verleden-tijd/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200217-verleden-tijd/</guid>
      <description>Drie vormen (of eigenlijk vier) Mannelijk, vrouwelijk, en beleefd of meervoud: werkwoorden in verleden tijd nemen slechts drie vormen aan. Of eigenlijk vier, maar de vorm voor оно (het) wordt niet vaak gebruikt. Een оно doet (of deed) nou eenmaal niet zoveel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerste en tweede vervoeging</title>
      <link>/nl/taal/200216-eerste-en-tweede-vervoeging/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200216-eerste-en-tweede-vervoeging/</guid>
      <description>Het is nuttig – en onvermijdelijk – die vervoegingen te leren. Dezelfde patronen komen steeds terug.
Learn Russian Verbs De serie Глаголы (werkwoorden) van LearnRussian.org leert je werkwoorden met een overzichtelijke 5 tegelijk. Vervoegingen en toepassingen in zinnen. Kleine vertellingen en de stem van Anastacia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
