<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LRW Alfia on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/lrw-alfia/</link>
    <description>Recent content in LRW Alfia on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/lrw-alfia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Klemtoon (Ударение)</title>
      <link>/nl/taal/20210304-klemtoon-in-russisch/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210304-klemtoon-in-russisch/</guid>
      <description>Belang Catalógus of catálogus? Dat laatste is correct (te herleiden tot het Grieks), maar niemand die raar opkijkt als je catalógus zegt. In het Russisch is de klemtoon belangrijker. Die kan zowel de uitspraak van een woord bepalen (een beklemtoonde lettergreep klinkt soms heel anders dan een onbeklemtoonde), als de spelling ervan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vijfde naamval: Instrumentalis</title>
      <link>/nl/taal/20210113-vijfde-naamval-instrumentalis/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210113-vijfde-naamval-instrumentalis/</guid>
      <description>Gebruik Beroepen Wij zeggen: hij werkt als advocaat, of: hij is advocaat. Het Russisch kan dat zonder als of is. Кем он работает = als wat werkt hij, wat is zijn beroep. Кто (wie) in vijfde naamval. Hij is (of werkt als) muzikant (музыкант): он работает музыкантом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vragen en vraagwoorden</title>
      <link>/nl/taal/200229-vraagwoorden/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200229-vraagwoorden/</guid>
      <description>Hoe, wat, waar enz. Wil je informeren wanneer of hoe hij erheen gaat, wat hij studeert of aan welke universiteit, dan heb je natuurlijk vraagwoorden nodig. Die zijn ook niet moeilijk.
Hieronder de belangrijkste.
NL Ру hoe как hoeveel сколько van waar, waarvandaan откуда van wie, wiens чей waar где waarheen куда waarom почему, зачем wanneer когда wat что wat wat voor, welke какой wie кто Wijzigingen als gevolg van woordgeslacht, enkelvoud/meervoud en de naamvallen zijn in het schema buiten beschouwing gelaten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
