<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ru-Land Club on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/ru-land-club/</link>
    <description>Recent content in Ru-Land Club on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/ru-land-club/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gebiedende wijs (imperatief)</title>
      <link>/nl/taal/20210128-gebiedende-wijs-imperatief/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210128-gebiedende-wijs-imperatief/</guid>
      <description>Een paar dingen moet je weten om dat te kunnen doen in het Russisch. Kijkt u maar even even mee.
они-vorm Voor de gebiedende wijs in het Russisch neem je als uitgangspunt de они-vervoeging van het werkwoord. Daar de uitgang weer af, en iets anders ervoor in de plaats.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spreek- en informele taal (разговорный язык)</title>
      <link>/nl/taal/20210120-russische-spreektaal-russisch-informeel/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210120-russische-spreektaal-russisch-informeel/</guid>
      <description>Dit gaat over spreek- en informele taal, bijna een taal op zich. Eerder gespositioneerd als de veilige kant van slang, uitziend naar het deel dat dan moet volgen.
How Russians really speak Russian? Slang, Stress, Reductions (Russian With Max, 2019, 15 m)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woorden eindigend op ь</title>
      <link>/nl/taal/20200716-woorden-eindigend-op-b/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200716-woorden-eindigend-op-b/</guid>
      <description>Mannelijk Een woord op ь is mannelijk in deze gevallen.
Natural gender Woorden die een man aanduiden, zijn ook mannelijk voor de grammatica. Denk aan царь (tsaar), король (koning), зять (schoonzoon) en парень (jongen, vriendje, jongeman).
Kalendermaanden Alle maanden in het Russisch zijn mannelijk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerste naamval: nominatief</title>
      <link>/nl/taal/20200417-eerste-naamval-nominatief/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200417-eerste-naamval-nominatief/</guid>
      <description>Wat of wie De eerste naamval is dus de onbewerkte of standaardversie van een woord. En wordt er in de zin niks mee gedaan, hoef jij er ook niks mee te doen.*) Dit is mijn auto, het boek is dik: машина en книга blijven wat ze zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vragen en vraagwoorden</title>
      <link>/nl/taal/200229-vraagwoorden/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200229-vraagwoorden/</guid>
      <description>Hoe, wat, waar enz. Wil je informeren wanneer of hoe hij erheen gaat, wat hij studeert of aan welke universiteit, dan heb je natuurlijk vraagwoorden nodig. Die zijn ook niet moeilijk.
Hieronder de belangrijkste.
NL Ру hoe как hoeveel сколько van waar, waarvandaan откуда van wie, wiens чей waar где waarheen куда waarom почему, зачем wanneer когда wat что wat wat voor, welke какой wie кто Wijzigingen als gevolg van woordgeslacht, enkelvoud/meervoud en de naamvallen zijn in het schema buiten beschouwing gelaten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De letter Ë</title>
      <link>/nl/taal/20200219-de-letter-e/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200219-de-letter-e/</guid>
      <description>Yo De klank is niet moeilijk. Als de Yo in York, zegt (de Engelse) Wikipedia. De Nederlandse versie houdt het op de jo in jokken. Russische bronnen geven vaak ёжик (jozjik, egel) of ёлка (jolka, kerstboom) als voorbeeld. Er zijn niet heel veel woorden die beginnen met een ё.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hebben hebben hebben</title>
      <link>/nl/taal/20200219-hebben/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200219-hebben/</guid>
      <description>у &amp;hellip; есть Letterlijk zegt een Rus niet ‘ik heb’, maar ‘bij mij is’. Voor dat ‘bij’ gebruik je у, ‘is’ wordt есть, en daartussen komt het persoonlijk voornaamwoord in genitief (tweede naamval). Die maakt van я (ik) меня. Nominatief Met het woord dat volgt (het bezit) hoef je niets te doen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
