<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Anna Cher on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/anna-cher/</link>
    <description>Recent content in Anna Cher on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/anna-cher/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Russisch Leren met Nieuws</title>
      <link>/nl/taal/20240622_russisch_leren_met_nieuws/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20240622_russisch_leren_met_nieuws/</guid>
      <description>Serie Yaroslava Russian heeft een hele reeks. Van Prigozhins vliegtuigcrash (2023, 29 m) tot een Documented Alien (2024, 27 m). Verzameld in een playlist, met o.a.
7 years in jail for anti-war price tag protest (2023, 23 m) New Argentinian president deports all Russians from Argentina (2023, 23 m) Russian President resigns in New Year&amp;rsquo;s night (2024, 55 m) Russia might have a new candidate for president (2024, 36 m) The biggest meteor in 100 years Explodes in Chelyabinsk, Russia (2024, 30 m) Victory Day | Germany&amp;rsquo;s Surrender in WWII (2024, 33 m) Learn Russian with News | Why books in Russia are being censored (2024, 24 m) Artikel op realnoevremya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch leren met interviews</title>
      <link>/nl/taal/20210213-russisch-leren-met-interviews/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210213-russisch-leren-met-interviews/</guid>
      <description>Viktor Tsoj De serie interviews van Boost Your Russian is bescheiden in omvang, maar laat – tweetalig ondertiteld – grote namen aan het woord. Zoals Viktor Tsoj (of Tsoi, of Цой), kort na een viewing van de film Игла (Naald/The Needle, 1988).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russische kalenderwoorden: maanden en dagen</title>
      <link>/nl/taal/20201118-russische-kalenderwoorden-maanden-en-dagen/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201118-russische-kalenderwoorden-maanden-en-dagen/</guid>
      <description>Januari-december De maanden van het jaar maar eerst. Die zijn niet zo heel interessant. Dat wil zeggen, niet veel interessanter dan de namen die je gewend bent. De herkomst is gelijk: Romeinse goden en godinnen (januari, maart, mei, juni), woorden (februari, april), keizers (juli, augustus) en cijfers (september t/m december).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer Russisch met Vladimir Poetin (2/2)</title>
      <link>/nl/taal/20200515-leer-russisch-met-poetin-2/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200515-leer-russisch-met-poetin-2/</guid>
      <description>Met een vragenstelster die ook zou kunnen werken voor de schoolkrant, en een wel erg bewonderende jongensblik. Anna leidt in met: ‘an interview with a person about whom everyone seems to have an opinion, positive or negative’. Om te besluiten met: ‘and we will refrain from any political comments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tweede naamval: genitief</title>
      <link>/nl/taal/20200419-tweede-naamval-genitief/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200419-tweede-naamval-genitief/</guid>
      <description>Gebruik Van de De genitief is een &amp;lsquo;van de&amp;rsquo; (of &amp;lsquo;van het&amp;rsquo;)-naamval. Waar het Nederlands werkt met aan elkaar geschreven samenstellingen (schoonheidssalon, wereldkampioenschap) en het Engels met losse (beauty salon, world championship), doet het Russisch zulke dingen met de tweede naamval.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mannelijk, vrouwelijk, onzijdig</title>
      <link>/nl/taal/190611-mannelijk-vrouwelijk-onzijdig/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190611-mannelijk-vrouwelijk-onzijdig/</guid>
      <description>Uitzonderingen Op elke regel een uitzondering. имя (voornaam) en время (tijd) zijn onzijdig, кофе (koffie) is mannelijk, en zo is er meer. En als een woord eindigt op een ь (мягкий знак, het zachte teken), kan het zowel mannelijk als vrouwelijk zijn.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
