<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>русский с носителем on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BC/</link>
    <description>Recent content in русский с носителем on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WERKWOORDENSCHAT</title>
      <link>/nl/taal/20240822-werkwoordenschat/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20240822-werkwoordenschat/</guid>
      <description>Hier een selectie bronnen en kanalen waarmee je dat kunt doen. Beperkt tot de basiswerkwoorden, de speciale en complexere (werkwoorden van beweging, werkwoorden op -ся, werkwoorden met voorzetsels) er grotendeels buiten gelaten.
Lina&amp;rsquo;s Lessons Alina Zubko (Lina dus) bespreekt werkwoorden in drie paren (perfectief en imperfectief), van eenvoudig (A!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vijfde naamval: Instrumentalis</title>
      <link>/nl/taal/20210113-vijfde-naamval-instrumentalis/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210113-vijfde-naamval-instrumentalis/</guid>
      <description>Gebruik Beroepen Wij zeggen: hij werkt als advocaat, of: hij is advocaat. Het Russisch kan dat zonder als of is. Кем он работает = als wat werkt hij, wat is zijn beroep. Кто (wie) in vijfde naamval. Hij is (of werkt als) muzikant (музыкант): он работает музыкантом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russische antoniemen (антонимы)</title>
      <link>/nl/taal/20201223-russische-antoniemen/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201223-russische-antoniemen/</guid>
      <description>On Het is vaak geen probleem als je van een bijvoeglijk naamwoord het antoniem niet kent. Zet er не (niet, geen) voor, en klaar. Het Nederlands doet dat ook, meestal met ‘on’: onknap, onverstandig enzovoort (zie De voorvoegsels on-, non-, in- en a-; niet- voor NL grammatica).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russische afkortingen, inkortingen en acroniemen</title>
      <link>/nl/taal/20201210-russische-afkortingen-inkortingen-acroniemen/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201210-russische-afkortingen-inkortingen-acroniemen/</guid>
      <description>и т.д. etc. Te beginnen met een gangbare afkorting (аббревиатура) die je vaak gebruikt aan het eind. и т.д. (achter de и geen punt maar een spatie) = enz. want staat voor и так далее en dat is en zo voort of verder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vierde naamval: accusatief</title>
      <link>/nl/taal/20201125-vierde-naamval-accusatief/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201125-vierde-naamval-accusatief/</guid>
      <description>Gebruik Lijdend voorwerp De vierde naamval of accusatief gebruik je als er iets gebeurt met iets of iemand. In de zin is het dan lijdend voorwerp – in het Engels direct object. Ik koop een tijdschrift, ik lees de krant: tijdschrift en krant zijn lijdend voorwerp (en komen in de vierde naamval) omdat ze worden gekocht of gelezen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russische kalenderwoorden: maanden en dagen</title>
      <link>/nl/taal/20201118-russische-kalenderwoorden-maanden-en-dagen/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201118-russische-kalenderwoorden-maanden-en-dagen/</guid>
      <description>Januari-december De maanden van het jaar maar eerst. Die zijn niet zo heel interessant. Dat wil zeggen, niet veel interessanter dan de namen die je gewend bent. De herkomst is gelijk: Romeinse goden en godinnen (januari, maart, mei, juni), woorden (februari, april), keizers (juli, augustus) en cijfers (september t/m december).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wederkerend en onovergankelijk: werkwoorden op -ся</title>
      <link>/nl/taal/20201108-wederkerend-en-onovergankelijk/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201108-wederkerend-en-onovergankelijk/</guid>
      <description>De klank van de я is daar meer a dan ja. In vervoegingen zie je -ся en -сь.
Onovergankelijk Bij zo‘n werkwoord ontbreekt een lijdend voorwerp. Vergelijk Я открываю дверь (ik open de deur) met Дверь открывается (de deur gaat open).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch bijgeloof</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200824-russisch-bijgeloof/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200824-russisch-bijgeloof/</guid>
      <description>Etiquette Behalve vermakelijk en interessant zijn ze nuttig om kennis van te nemen. Een aantal ervan is min of meer gedragsregel of beleefdheid geworden. Geen handen schudden op de drempel bijvoorbeeld. Geen even aantal bloemen geven, tenzij bij een begrafenis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zijn of niet zijn</title>
      <link>/nl/taal/20200818-zijn-of-niet-zijn/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200818-zijn-of-niet-zijn/</guid>
      <description>Tegenwoordige tijd Gewoon omdat het niet nodig is.
Hij is gelukkig: он счастлив.Dat is vreemd: это странно.
Russian to be in the present tense – быть в настоящем времени (Russian with Natasha, 2016, 17 m) Russian Grammar: Verb to Be in Present Tense (Fun Russian, 2012, 2 m) Zinnen maken Wel een ‘zijn’ (een dubbele zelfs) in Shakespeare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woorden eindigend op ь</title>
      <link>/nl/taal/20200716-woorden-eindigend-op-b/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200716-woorden-eindigend-op-b/</guid>
      <description>Mannelijk Een woord op ь is mannelijk in deze gevallen.
Natural gender Woorden die een man aanduiden, zijn ook mannelijk voor de grammatica. Denk aan царь (tsaar), король (koning), зять (schoonzoon) en парень (jongen, vriendje, jongeman).
Kalendermaanden Alle maanden in het Russisch zijn mannelijk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vragen en vraagwoorden</title>
      <link>/nl/taal/200229-vraagwoorden/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200229-vraagwoorden/</guid>
      <description>Hoe, wat, waar enz. Wil je informeren wanneer of hoe hij erheen gaat, wat hij studeert of aan welke universiteit, dan heb je natuurlijk vraagwoorden nodig. Die zijn ook niet moeilijk.
Hieronder de belangrijkste.
NL Ру hoe как hoeveel сколько van waar, waarvandaan откуда van wie, wiens чей waar где waarheen куда waarom почему, зачем wanneer когда wat что wat wat voor, welke какой wie кто Wijzigingen als gevolg van woordgeslacht, enkelvoud/meervoud en de naamvallen zijn in het schema buiten beschouwing gelaten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persoonlijk voornaamwoorden</title>
      <link>/nl/taal/200224-persoonlijk-voornaamwoord/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200224-persoonlijk-voornaamwoord/</guid>
      <description>De vormen van de tweede en de vierde naamval (genitief en accusatief) zijn zelfs identiek.
именительный родительный дательный винительный творительный предложный я меня мне меня мной (обо) мне ты тебя тебе тебя тобой (о) тебе он/оно его ему его им (о) нём она её ей её ей (о) ней мы нас нам нас нами (о) нас вы вас вам вас вами (о) вас они их им их ими (о) них Russian Personal Pronouns – Nominative Case (Learn Russian Now!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer Russisch met songteksten (1)</title>
      <link>/nl/taal/190613-songteksten-1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190613-songteksten-1/</guid>
      <description>Звезда Een mooie eerste optie is Звезда (Ster). Met een pagina toelichting en vertaling (Explore Russian). Het nummer (2013) is van Глюк’oZa of Glukoza (website, Wikipedia). Van hetzelfde kanaal zijn Вечная молодость (Eeuwige jeugd), eveneens met toelichting en vertaling, en een analyse van Синие сугробы (Blauwe sneeuwbanken).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
