<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>soft on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/soft/</link>
    <description>Recent content in soft on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/soft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Retuses 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20240701-the_retuses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20240701-the_retuses/</guid>
      <description>Омут Titel- en openingsnummer van de laatste (?) die verscheen van The Retuses, in 2019. Tekst Tekst met vertaling
Уходи Tekst Akkoorden Live in Kiev (2016)
Шаганэ Uit de talkshow Профилактика, 27-01-2012
Tekst Tekstclip Live in Moscow (2012)
Meer Muziek</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manizha 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20210326-manizha/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210326-manizha/</guid>
      <description>Sterk Veel heeft die boodschap niet om het lijf, op het refrein afgaand. Elke Russische vrouw moet weten dat ze sterk is, maar dan in het Engels (tekst). Toch al genoeg voor ophef: zie o.a. Russia&amp;rsquo;s Eurovision entry to be investigated for &amp;lsquo;illegal&amp;rsquo; lyrics (The Guardian, 18-03-2021) en Conservative Russia in retreat as Tajik refugee raps her way to Eurovision (The Telegraph, 13-03-2021).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zoloto (Vladimir Zolotukhin) 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20210302-zoloto-vladimir-zolotukhin/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210302-zoloto-vladimir-zolotukhin/</guid>
      <description>Vergelijk de studioversies van Останемся здесь (We blijven hier) en Улицы ждали (Straten wachtten) maar met onderstaande twee. Een ukelele, de wind, en een akoestische gitaar: klinkt misschien als weinig, maar was precies genoeg. Beide van 8 Месяцев в Вегасе (8 maanden in Vegas, 2019), waarvan ook een документальный фильм (Kana Beisekeyev, 2020, 25 m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polina Agureeva (Полина Агуреева) en de poëzie</title>
      <link>/nl/muziek/20201226-polina-agureeva-en-de-poezie/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201226-polina-agureeva-en-de-poezie/</guid>
      <description>Мне тебя уже не надо Muziek van Mikael Tariverdiev (= Микаэл Таривердиев, 1931-1996). De tekst een gedicht (1918) van Marina Tsvetajeva (= Марина Цветаева, 1892-1941). Tekst hier, voordracht hier.
Meerdere versies online. Zie hier en hier en hier en hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ручеёк – Ik had vaak deze droom &amp; Elenberg</title>
      <link>/nl/muziek/20201220-rucheyok-ik-had-vaak-deze-droom-elenberg/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201220-rucheyok-ik-had-vaak-deze-droom-elenberg/</guid>
      <description>Een ручеёк is een beek of een stroom. Ook een spelletje (vanaf 7 jaar) dat wel iets weg heeft van een volkdans. Ручеёк, weet je dan al, maakt geen rock-’n-roll.
Мне часто снилса этот сон (Ik had vaak deze droom) en Elenberg komen van Первое собрание (2016).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mark Bernes – Donker de nacht (Тёмная ночь)</title>
      <link>/nl/muziek/20201110-mark-bernes-donker-de-nacht/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201110-mark-bernes-donker-de-nacht/</guid>
      <description>Tekst en uitleg Het lied heeft een eigen pagina op Wikipedia. Zie Dark Is the Night (Soviet song) en de Russische versie. Zie Soundtimes.ru voor een Краткая история en Интересные факты. Zeker kijken naar Песни из кинофильма «Два бойца» в исполнении Марка Бернеса (Первая Столица, 2015, 9 m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maya Kristalinskaya – Tederheid</title>
      <link>/nl/muziek/20200218-maya-kristalinskaya-tederheid/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200218-maya-kristalinskaya-tederheid/</guid>
      <description>Film Onder meer bekend om deze filmscène (vanaf 1:30 m), uit Три тополя на Плющихе of Three Poplars in Plyushchikha (1967). Zeker kijken naar deze drie minuten uit die film, met muziek van La Kristalinskaya.
Uitvoeringen Van het nummer, geschreven in 1965 door Александра Пахмутова (Aleksandra Pakhmutova), zijn vele uitvoeringen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
