<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Denis Fedorov on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/denis-fedorov/</link>
    <description>Recent content in Denis Fedorov on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/denis-fedorov/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Klemtoon (Ударение)</title>
      <link>/nl/taal/20210304-klemtoon-in-russisch/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210304-klemtoon-in-russisch/</guid>
      <description>Belang Catalógus of catálogus? Dat laatste is correct (te herleiden tot het Grieks), maar niemand die raar opkijkt als je catalógus zegt. In het Russisch is de klemtoon belangrijker. Die kan zowel de uitspraak van een woord bepalen (een beklemtoonde lettergreep klinkt soms heel anders dan een onbeklemtoonde), als de spelling ervan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tongbrekers (1/2): lange woorden en uitspraakoefenmateriaal</title>
      <link>/nl/taal/20201202-tongbrekers-1-lange-woorden/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201202-tongbrekers-1-lange-woorden/</guid>
      <description>Moeilijke woorden Dit is alvast eenvoudig: kijk zelf maar of dit moeilijk is.
The Hardest Russian Words to Pronounce (Russian with Tatiana, 2019, 7 m) Pronouncing Hardest Russian Words (Living Life With The Shirins, 2019, 11 m) 10 Most Difficult Russian Words (Russian with Nastya, 2019, 6 m), van hetzelfde kanaal is 10 Russian Words That You Pronounce Incorrectly (2019, 5 m) The 10 Hardest Russian Words to Pronounce (Tsar Experience, 2018, 6 m) The 10 Hardest Russian Words to Pronounce (Conor Clyne, 2018, 6 m) Learn the Top 10 Hardest Russian Words to Pronounce (RussianPod101, 2015, 5 m) Lange woorden Russische woorden zijn gemiddeld net iets langer dan Nederlandse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zes naamvallen</title>
      <link>/nl/taal/200216-zes-naamvallen/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200216-zes-naamvallen/</guid>
      <description>De zes naamvallen Nominatief, genitief, datief, accusatief, instrumentalis en locatief. De zes Russische naamvallen (in het Engels cases, in het Russisch падежи) hebben invloed op woorden, namen, getallen – eigenlijk op zowat alles, en de hele tijd.
Naamval / Case Падеж nominatief / nominative имени́тельный genitief / genitive роди́тельный datief / dative да́тельный accusatief / accusative вини́тельный instrumentalis / instrumental твори́тельный locatief / prepositional предло́жный (Afkortingen: Им, Рд, Дт, Вн, Тв, Пр – soms wordt een enkele letter gebruikt)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
