<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cultuur on Rusland 1</title>
    <link>/nl/land_en_volk_onderwerpen/cultuur/</link>
    <description>Recent content in cultuur on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/land_en_volk_onderwerpen/cultuur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>GOPNIK EN DE SLAV SQUAT</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20240514-gopnik/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20240514-gopnik/</guid>
      <description>Signalement Zag je ooit een Rus in trainingspak (Adidas of wat ervoor moet doorgaan), fles bier in de hand, peuk in de mond, met platte voeten op de hurken zitten? Dan zag je een echte gopnik (m) of gopnitsa (v).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vlag en wapen (1/2): Russische vlag</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210228-russische-vlag/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210228-russische-vlag/</guid>
      <description>Betekenis Er bestaan meerdere lezingen over het waarom van deze tricolore. Eén ervan zegt wit voor God, blauw voor tsaar of koning, rood voor land en volk. Gebruikelijker is de link tussen kleuren en verheven eigenschappen: wit voor zuiverheid, blauw voor trouw, rood voor moed en nog van alles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roesskaja Matroesjka ja</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201212-russische-matroesjka/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201212-russische-matroesjka/</guid>
      <description>Matroesjka ≠ baboesjka Snap ik ook wel, zul je zeggen, maar snappen/weten doet zoiets niet iedereen. De matroesjka wordt vaak baboesjka genoemd – en echt, dan zeg je beter niets.
Moeilijk voor mevrouw Bellinga, toerist in Rusland en een fraai staaltje Nederlanders op hun slechtst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rusland en lgbt e.d.</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201204-rusland-en-lgbt/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201204-rusland-en-lgbt/</guid>
      <description>Wetgeving Reacties van destijds op die wet in Russia&amp;rsquo;s anti-gay law (The Economist, 2013, 8 m) en Putin signs law banning homosexual ‘propaganda’ (Euronews, 2013, 1 m). Zie ook Russia: ‘Gay propaganda’ law remains in place, but complaints against it continue (CRIN).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russische roebel (₽)</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201129-russische-roebel/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201129-russische-roebel/</guid>
      <description>Waarde en indeling Veel waard is een roebel (рубль) alvast niet. 1 roebel is op dit moment (Wisselkoers) 0,011 euro. 100 roebel is dus ongeveer 1 euro.
1 roebel = 100 kopeke, het Russische woord voor cent. Er zijn muntjes van 1, 5, 10 en 50 kopeke, en van 1, 2, 5 en 10 roebel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schaak! Schaken in Rusland (en Russische schakers)</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201025-schaken-in-rusland-en-russische_schakers/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201025-schaken-in-rusland-en-russische_schakers/</guid>
      <description>Schaken als schoolvak In Armenië leren kinderen (sinds 2011) schaken op school. Zie o.a. The country breeding a generation of chess whizz kids (BBC News, 2018), Armenia: Compulsory Chess (DW News, 2012, 6 m), en Chess in Armenia. In Kalmukkië ging men (lees: ging Kirsan Iljoemzjinov) nog wat verder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch bijgeloof</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200824-russisch-bijgeloof/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200824-russisch-bijgeloof/</guid>
      <description>Etiquette Behalve vermakelijk en interessant zijn ze nuttig om kennis van te nemen. Een aantal ervan is min of meer gedragsregel of beleefdheid geworden. Geen handen schudden op de drempel bijvoorbeeld. Geen even aantal bloemen geven, tenzij bij een begrafenis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clichés &amp; vooroordelen (over Rusland &amp; Russen)</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200802-cliches-en-vooroordelen/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200802-cliches-en-vooroordelen/</guid>
      <description>Inventarisaties in onderstaande, met soms weerwoord of weerlegging.
Stereotypes about Russians | Learn Russian with movies (Hack Your Russian, 2020, 11 m)
Street Interviews with Russians – Stereotypes About Russia (RussianPlus, 2019, 28 m)
Meer over Russen dan About Russia en dus hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vinyl in Rusland (en röntgen in de USSR)</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200716-vinyl-in-rusland/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200716-vinyl-in-rusland/</guid>
      <description>Trailers Het verklaart de naam van deze trailer, Рок на костях = rock op de botten. Geen ondertiteling, en ook niet heel uitnodigend. Er is ook een Новый Трейлер (nieuwe trailer) en The Needle in my Ribs (een oude). Muziekgeschiedenis Het best kijk je de hele documentaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch volkslied</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200403-russisch-volkslied/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200403-russisch-volkslied/</guid>
      <description>Beginnen doet de tekst, in beide van de twee eerste zinnen, gewoon met Россия (Rusland). Onze heilige macht (священная наша держава), ons geliefde land (любимая наша страна). Niks geen buitenlands bloed of koning uit den vreemde. Poetin Het huidige Volkslied van de Russische Federatie werd in 2000 (her)ingesteld door Vladimir Poetin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glimlachen is voor gekken</title>
      <link>/nl/land-en-volk/200215-glimlachen-is-voor-gekken/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/200215-glimlachen-is-voor-gekken/</guid>
      <description>Drie keer over de Russische (geen) glimlach – meer onder de video’s.
Why Russians Don’t Smile (2017)
Why Russians are being taught to smile (2018)
Zie ook Russen krijgen cursus lachen voor WK voetbal (NOS Jeugdjournaal, 2018, 3 m) en This is how Russians learn to smile for the WorldCup (Jimmy Kimmel, 2018).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russian Tattoo Tour</title>
      <link>/nl/land-en-volk/200215-russian-tattoo-tour/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/200215-russian-tattoo-tour/</guid>
      <description>2071, 21 m, Engels ondertiteld. Meer op (en ook te zien via) The Russian Tattoo Tour (In Russia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adidas</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20190425-adidas/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20190425-adidas/</guid>
      <description>Why Slavs wear Adidas (Life of Boris, 2016, 2 m)
Zie ook deze Eastern European vs. Life of Boris – Adidas Tracksuit (Eastern European, 2018, 3 m).
Три полоски / Three stripes (Tri Poloski, 2016, 2 m)
Meer van dat in Russians Choose Adidas (DJ Blyatman &amp;amp; Hard Bass School, 2020), Adidas (Russian Village Boys &amp;amp; Mr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niet in Rusland</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20190422-niet-in-rusland/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20190422-niet-in-rusland/</guid>
      <description>13 Things You Should Never Do in Russia (alexusadays, 2017, 8 m)
Top 10 Things You Should Never Do in Russia (Crunch, 2018, 6 m)
Meer Zie
What is polite and impolite in Russia? (Russian With Max, 2020, 57 m) Never Do This in Russia (Easy Russian, 2019, 10 m) Good Manners: What to Do and Say in Russian?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niet te begrijpen</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20190419-niet-te-begrijpen/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20190419-niet-te-begrijpen/</guid>
      <description>Deze mevrouw draagt het voor in 13 seconden. Je geluid hoeft waarschijnlijk niet harder.
верить: geloven In Rusland (Россия dus, dat door een naamval hier Россию wordt) kun je alleen maar geloven, dat is wat de laatste regel zegt. Ernaar kijken is ook leuk, en kan prima zonder te begrijpen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
