<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Be Fluent in Russian on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/be-fluent-in-russian/</link>
    <description>Recent content in Be Fluent in Russian on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/be-fluent-in-russian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Klemtoon (Ударение)</title>
      <link>/nl/taal/20210304-klemtoon-in-russisch/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210304-klemtoon-in-russisch/</guid>
      <description>Belang Catalógus of catálogus? Dat laatste is correct (te herleiden tot het Grieks), maar niemand die raar opkijkt als je catalógus zegt. In het Russisch is de klemtoon belangrijker. Die kan zowel de uitspraak van een woord bepalen (een beklemtoonde lettergreep klinkt soms heel anders dan een onbeklemtoonde), als de spelling ervan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gebiedende wijs (imperatief)</title>
      <link>/nl/taal/20210128-gebiedende-wijs-imperatief/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210128-gebiedende-wijs-imperatief/</guid>
      <description>Een paar dingen moet je weten om dat te kunnen doen in het Russisch. Kijkt u maar even even mee.
они-vorm Voor de gebiedende wijs in het Russisch neem je als uitgangspunt de они-vervoeging van het werkwoord. Daar de uitgang weer af, en iets anders ervoor in de plaats.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russische rangtelwoorden</title>
      <link>/nl/taal/20201127-russische-rangtelwoorden/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201127-russische-rangtelwoorden/</guid>
      <description>Derde trouwens ook, en zo blijf je bezig.
Toepassingen Toch erbij vermelden, omdat je anders zou kunnen denken dat het niet interessant of belangrijk is. Rangtelwoorden heb je natuurlijk nodig voor data. Wij zeggen ook: het is vandaag de 27ste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De letter ы</title>
      <link>/nl/taal/20200826-de-letter-bi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200826-de-letter-bi/</guid>
      <description>Klinkt als Een onbeschrijfelijke klank dus. Maar natuurlijk wordt het wel geprobeerd. Wikipedia maakt zich er makkelijk vanaf met ‘als de u in bunker’ (komt niet eens in de buurt), Wikibooks zegt tussen u en j, en Russisch in Rusland houdt het op tussen u en i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grammatica onnodig?</title>
      <link>/nl/taal/20200724-grammatica-onnodig/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200724-grammatica-onnodig/</guid>
      <description>Vocabulaire voorop Daar ben je vlogger voor: minstens een beetje overdrijven doet die Bankrupt (of Rich) natuurlijk wel. Toch redt hij zich in alle Russischtalige landen. En als er taalproblemen zijn: ‘Every single time I’ve been misunderstood, has been because either I didn’t know the Russian word, or I didn’t understand the Russian word that they were using.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waarom Russisch?</title>
      <link>/nl/taal/190612-waarom-russisch/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190612-waarom-russisch/</guid>
      <description>Plus alles wat hieronder staat.
Why Study Russian? (Amazing Russian, 2016, 8 m)
Why learn Russian? – 5 reasons (Real Russian Club, 2018, 4 m)
Why You Should Learn Russian Language (Be Fluent in Russian, 2018, 8 m)
Van hetzelfde kanaal:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zinnen maken</title>
      <link>/nl/taal/190525-zinnen-maken/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190525-zinnen-maken/</guid>
      <description>Woordvolgorde Katten eten muizen kan in het Russisch net zo goed als muizen eten katten. In de woordvolgorde is veel vrijheid. De prijs daarvoor zijn vervoegingen en naamvallen. Ze houden de zinnen simpel, maar veranderen de woorden steeds. кошки едят мышей of мышей едят кошки, de grammatica vertelt wie wie eet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klanken plakken</title>
      <link>/nl/taal/190421-klanken-plakken/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190421-klanken-plakken/</guid>
      <description>Van letters naar woorden De eerste stap in het Russisch – het alfabet leren – is meteen een grote stap voorwaarts. Ken je de letters en hun klanken, dan kun je meteen een heleboel lezen en uitspreken. Je plakt de klanken aan elkaar en probeert niet te struikelen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
