<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>akoestisch on Rusland 1</title>
    <link>/nl/genres/akoestisch/</link>
    <description>Recent content in akoestisch on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/genres/akoestisch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zoloto (Vladimir Zolotukhin) 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20210302-zoloto-vladimir-zolotukhin/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210302-zoloto-vladimir-zolotukhin/</guid>
      <description>Vergelijk de studioversies van Останемся здесь (We blijven hier) en Улицы ждали (Straten wachtten) maar met onderstaande twee. Een ukelele, de wind, en een akoestische gitaar: klinkt misschien als weinig, maar was precies genoeg. Beide van 8 Месяцев в Вегасе (8 maanden in Vegas, 2019), waarvan ook een документальный фильм (Kana Beisekeyev, 2020, 25 m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ручеёк – Ik had vaak deze droom &amp; Elenberg</title>
      <link>/nl/muziek/20201220-rucheyok-ik-had-vaak-deze-droom-elenberg/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201220-rucheyok-ik-had-vaak-deze-droom-elenberg/</guid>
      <description>Een ручеёк is een beek of een stroom. Ook een spelletje (vanaf 7 jaar) dat wel iets weg heeft van een volkdans. Ручеёк, weet je dan al, maakt geen rock-’n-roll.
Мне часто снилса этот сон (Ik had vaak deze droom) en Elenberg komen van Первое собрание (2016).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Timur Mutsurayev (Тимур Муцураев) 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20201128-timur-mutsurayev-3x/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201128-timur-mutsurayev-3x/</guid>
      <description>Mutsurayev is wel, of hij wil of niet, voor altijd een vriend van de Russische taal. En van het Russischtalige lied. Dit zijn er drie, en zeg nou zelf.
Погасли свечи Tekst
Op YouTube ook een statische clip. Huiskamerversies door o.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yanka Dyagileva </title>
      <link>/nl/muziek/20200812-yanka-dyagileva/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200812-yanka-dyagileva/</guid>
      <description>Heeft nooit iets kunnen opnemen met professionele geluidskwaliteit, maar op de een of andere manier lijkt de muziek daar niet onder te lijden, of zelfs ervoor gemaakt. Het was moeilijk om er drie te kiezen en zo werden het er zeven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volodya Kotlyarov &amp; Pornofilmy – Gaat voorbij (Это пройдёт)</title>
      <link>/nl/muziek/20200722-volodya-kotlyarov-pornofilmy-gaat-voorbij/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200722-volodya-kotlyarov-pornofilmy-gaat-voorbij/</guid>
      <description>Ik/wij Ivan Goloenov Voor meer achtergrond, en om Volodya meer decor te bieden: Goloenov werd gesteund met (en op) de gedeelde voorpagina van drie kranten. Я/Мы Иван Голунов, door Vedomosti, Kommersant en RBK.
Zie Russische journalist vrij na felle protesten (Trouw, 10-06-2019) en Russische kranten komen gezamenlijk op voor gearresteerde collega (Villamedia, 11-06-2019).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konstantin Stupin – Toen ik stierf</title>
      <link>/nl/muziek/190613-konstantin-stupin-toen-ik-stierf/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/190613-konstantin-stupin-toen-ik-stierf/</guid>
      <description>Когда я умер взорвалось солнце: toen ik stierf, de zon ontplofte. En сметая звезды: vaagde sterren weg.
Online bronnen die de tekst onthullen, spreken elkaar tegen op details. Zie &amp;amp; vergelijk bijvoorbeeld Tekstovoi.ru en – met als bonus de akkoorden – MyChords.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
