<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>corona on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/corona/</link>
    <description>Recent content in corona on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/corona/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Хадн дадн – 900 roebel &amp; thuis vandaag (Мы сегодня дома)</title>
      <link>/nl/muziek/20201203-xadn-dadn-900-roebel-thuis-vandaag/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201203-xadn-dadn-900-roebel-thuis-vandaag/</guid>
      <description>Ook in de titel dus niks hemelbestormends en geen drama. Muzikale bezetting, uitvoering, tekstomvang en -variatie: op al die vlakken meer terughoudend- dan uitbundigheid. Het is bijna iel. Maar dan/dan toch.
И дорога луной озарилась вся Мы с тобой никогда не поссоримся И ладонь на слои распадается И асфальт под ногой уменьшается</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch leren in coronatijd</title>
      <link>/nl/taal/20200708-russisch-leren-in-coronatijd/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200708-russisch-leren-in-coronatijd/</guid>
      <description>Materiaal en mogelijkheden De YouTube-leraren (m/v) zaten ook thuis, en maakten er het beste van door te blijven produceren. Vlogs, lessen, webinars, een videocompilatie van thuisstudenten: aan materiaal en mogelijkheden alvast geen gebrek. Ook leerzaam of onderhoudend buiten coronatijd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch Coronalied</title>
      <link>/nl/muziek/20200519-russisch-coronalied/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200519-russisch-coronalied/</guid>
      <description>Virusnaja In Rusland pakte men het anders aan. Althans, dat deden Semjon Slepakov (Семен Слепаков) en Dzhavid Kurbanov (Джавид Курбанов), met Вирусная. Clip hieronder – kijk en luister. Zie en lees vooral Russische les met een Corona-lied op Rusland in woord en beeld, over Semjon en het k**-virus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer Russisch met Vladimir Poetin (1/2)</title>
      <link>/nl/taal/20200420-leer-russisch-met-poetin-1/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200420-leer-russisch-met-poetin-1/</guid>
      <description>Van grappen tot wapens Meerdere opties mogelijk, zowel in kanaal als in onderwerp. Als Russian Listening Test (Playlist) maakte Anastasia Semina (Russian with Anastasia) Putin talks about his hobbies. Путин говорит о своих хобби (2017, 2 m) en Vladimir Putin makes jokes at the press conference (2016, 3 m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grechka – Plaatje</title>
      <link>/nl/muziek/20200214-grechka-plaatje/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200214-grechka-plaatje/</guid>
      <description>Prikrasnaja kartina Een картина kan van alles zijn. Een beeld, een foto of een schilderij. &amp;lsquo;Plaatje&amp;rsquo; moet die hele lading dekken, maar Grechka kan er toch niet bij.
In het openingscouplet wordt al vermeld dat между нами дождь, и расстояние: tussen ons regen en afstand.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
