<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>RIP on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/rip/</link>
    <description>Recent content in RIP on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/rip/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mark Bernes – Donker de nacht (Тёмная ночь)</title>
      <link>/nl/muziek/20201110-mark-bernes-donker-de-nacht/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201110-mark-bernes-donker-de-nacht/</guid>
      <description>Tekst en uitleg Het lied heeft een eigen pagina op Wikipedia. Zie Dark Is the Night (Soviet song) en de Russische versie. Zie Soundtimes.ru voor een Краткая история en Интересные факты. Zeker kijken naar Песни из кинофильма «Два бойца» в исполнении Марка Бернеса (Первая Столица, 2015, 9 m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yanka Dyagileva </title>
      <link>/nl/muziek/20200812-yanka-dyagileva/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200812-yanka-dyagileva/</guid>
      <description>Heeft nooit iets kunnen opnemen met professionele geluidskwaliteit, maar op de een of andere manier lijkt de muziek daar niet onder te lijden, of zelfs ervoor gemaakt. Het was moeilijk om er drie te kiezen en zo werden het er zeven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alleen op weg (Выхожу один я на дорогу)</title>
      <link>/nl/muziek/20200502-alleen-op-weg/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200502-alleen-op-weg/</guid>
      <description>Gedicht en tekst De tekst van Выхожу один я на дорогу is te vinden op o.a. retroportal.ru. Tekst met vertalingen op Lyricstranslate – ook naar het Nederlands, in vier varianten zelfs. Gedicht met analyse in de video hieronder.
Zie ook de Анализ стихотворения «Выхожу один я на дорогу» Лермонтова op Rustih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maya Kristalinskaya – Tederheid</title>
      <link>/nl/muziek/20200218-maya-kristalinskaya-tederheid/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200218-maya-kristalinskaya-tederheid/</guid>
      <description>Film Onder meer bekend om deze filmscène (vanaf 1:30 m), uit Три тополя на Плющихе of Three Poplars in Plyushchikha (1967). Zeker kijken naar deze drie minuten uit die film, met muziek van La Kristalinskaya.
Uitvoeringen Van het nummer, geschreven in 1965 door Александра Пахмутова (Aleksandra Pakhmutova), zijn vele uitvoeringen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Konstantin Stupin – Toen ik stierf</title>
      <link>/nl/muziek/190613-konstantin-stupin-toen-ik-stierf/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/190613-konstantin-stupin-toen-ik-stierf/</guid>
      <description>Когда я умер взорвалось солнце: toen ik stierf, de zon ontplofte. En сметая звезды: vaagde sterren weg.
Online bronnen die de tekst onthullen, spreken elkaar tegen op details. Zie &amp;amp; vergelijk bijvoorbeeld Tekstovoi.ru en – met als bonus de akkoorden – MyChords.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
