<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>film on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/film/</link>
    <description>Recent content in film on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/film/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>John Cleese – How about Russian?</title>
      <link>/nl/taal/20210222-how-about-russian-john-cleese-doet-lermontov/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210222-how-about-russian-john-cleese-doet-lermontov/</guid>
      <description>Lermontov De woorden die hij dan spreekt zijn afkomstig uit Молитва (Gebed), een kort gedicht (1839) van Michail Lermontov. Beginnend (vanaf 0:29) met de tweede strofe (Есть сила благодатная, в созвучьи слов живых) en vervolgend met de eerste – wat Wanda niet kan weten, en naar het zich laat aanzien weinig uitmaakt ook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verborgen schatten: Kladmen (The Dropman)</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210216-kladmen-the-dropman/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210216-kladmen-the-dropman/</guid>
      <description>Zoeken en vinden Ook de kladman moet vaak zoeken. Naar geschikte en steeds nieuwe plaatsen en manieren om de waren te verbergen. Op zo’n manier dat ze gevonden kunnen worden door wie zoekt, zonder te worden gezien door wie niet weet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nina Brodskaya – Januaristorm</title>
      <link>/nl/muziek/20210131-nina-brodskaya-zvenit-yanvarskaya-vyuga/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210131-nina-brodskaya-zvenit-yanvarskaya-vyuga/</guid>
      <description>Niet eenvoudig (нелегко), niet eenvoudig daarop lief te hebben (нелегко полюбить на ней).
Langs elkaar heen Januari’s sneeuwstorm zingt (звенит январская вьюга) en de buien striemen neer (и ливни хлещут упруго). Sterren racen in de rondte (звёзды мчатся по кругу) en lawaai van de stad (шумят города).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Love Love Love: all you need is Ljoebov</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201106-all-you-need-is-ljoebov/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201106-all-you-need-is-ljoebov/</guid>
      <description>Door Sandhya Daisy Sundaram IMDb, Vimeo
Dat &amp;lsquo;Sundance-winning&amp;rsquo; verwijst naar deze uitreiking bij een Sundance Institute. Er is ook een korte (2 m) Making Of.
Lees: ‘Love. Love. Love.’ in Russian winters (Russia Beyond, 2014).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch leren met films (1)</title>
      <link>/nl/taal/20201019-russisch-leren-met-films-1/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201019-russisch-leren-met-films-1/</guid>
      <description>Korte films met ondertiteling Met korte films kost het bovendien maar weinig tijd of moeite. In de R1 playlist Short Movies zijn (en worden) korte films met ondertiteling verzameld. Bijna alles onder een half uur; de kortste – Мужика хочу – is gedaan in 1 minuut 20, Не повезло / Bad Luck is met 47 minuten een uitzondering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>State Funeral</title>
      <link>/nl/land-en-volk/200215-state-funeral/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/200215-state-funeral/</guid>
      <description>Monthy Pythonesk, rapporteerde de Volkskrant, maar dicht bij historische werkelijkheid. Wat wel veel lof is voor een film met zogenaamde Russen die Engels praten.
Staatsbegrafenis Een stuk interessanter en veel dichter bij de historische werkelijkheid is State Funeral (2019, in het Russisch Государственные Похороны), van de Oekraïense regisseur Sergei Loznitsa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
