<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pop on Rusland 1</title>
    <link>/nl/genres/pop/</link>
    <description>Recent content in pop on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/genres/pop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wolven in de schietbaan (Волки в тире)</title>
      <link>/nl/muziek/20240604-wolven_in_de_schietbaan/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20240604-wolven_in_de_schietbaan/</guid>
      <description>Oorlog Titeltrack van het album (YouTube, Bandcamp, Spotify uit 2023. Met daarop девять песен о войне, negen songs over de oorlog, с ее похоронами в финале, met haar begrafenis in de finale (Meduza 2023). Clip Какой-то либерал, 2023 Tekst, tekst met vertaling</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manizha 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20210326-manizha/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210326-manizha/</guid>
      <description>Sterk Veel heeft die boodschap niet om het lijf, op het refrein afgaand. Elke Russische vrouw moet weten dat ze sterk is, maar dan in het Engels (tekst). Toch al genoeg voor ophef: zie o.a. Russia&amp;rsquo;s Eurovision entry to be investigated for &amp;lsquo;illegal&amp;rsquo; lyrics (The Guardian, 18-03-2021) en Conservative Russia in retreat as Tajik refugee raps her way to Eurovision (The Telegraph, 13-03-2021).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25/17 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20210313-2517/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210313-2517/</guid>
      <description>25/17 is/was Ант (Ant) of Антон Завьялов (1982) en Бледный (Bleke) of Андрей Позднухов (1976).
Подорожник (2014) Van Русский подорожник (Russische weegbree). Met Дмитрий Ревякин (= Dmitry Revyakin), van Калинов Мост (= Kalinov Most). In 2020 nog opgevoerd bij Вечерний Ургант; zie daarvan de afspeellijst Музыкальные номера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DenDerty (Денис Бурашников) 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20210215-denderty/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210215-denderty/</guid>
      <description>Тотальное Самоубийство (Total Suicide, 2015) Monoloogfragment uit de postnucleaire sciencefictionfilm Письма мёртвого человека (Dead Man’s Letters, 1986). Zie Wikipedia Engels of Russisch, kijk bij Ivi.tv of Culture.ru (na inloggen ook op YouTube).
Сейчас я уйду в свою комнату и для меня всё кончится.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЛЮТИК – 7 whisky-cola’s en het drinken moe</title>
      <link>/nl/muziek/20210127-lyutik-sasha-moskalets/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210127-lyutik-sasha-moskalets/</guid>
      <description>7 виски кол Whisky-cola bijvoorbeeld. Het begint meteen met twee, en gaat al snel naar vijf. Daar blijft het niet bij, noch bij de zeven in de titel. Ik heb zoveel plezier (мне так весело) – hoop dat ik alles vergeet (надеюсь всё забуду) zodra ik bij mijn huis geraak (как только я зайду в свой дом).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anacondaz 4x</title>
      <link>/nl/muziek/20201215-anacondaz-4x/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201215-anacondaz-4x/</guid>
      <description>Всё хорошо (2019) Van Мои дети не будут скучать (2019).
Всё хорошо. Повеситься или повесить ружьё? Да ну, что за мысли. Ведь всё хорошо! (всё хорошо!) Перезимовали за гаражом, радуюсь так, будто не заражён Ныряли ведь в пруд голышом – значит Бог защитит Значит всё хорошо</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дайте танк 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20201123-daite-tank-3x/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201123-daite-tank-3x/</guid>
      <description>Met als bonus sterke teksten. Zie Тексты Дайте танк (!) – лучшие в русской музыке (СЕИН, 2020, 24 m) en «Ещё одна новая волна»: читаем тексты группы Дайте Танк (!) (Yandex Zen, 2019).
Uit Kolomna (of Коломна), sinds 2007. Meer op Genius.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monetochka (Elizaveta Gyrdymova)</title>
      <link>/nl/muziek/20201101-monetochka-elizaveta-gyrdymova/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201101-monetochka-elizaveta-gyrdymova/</guid>
      <description>Ballon De stem kwam ook aan bod in Вечерний Ургант (december 2018), waar gastheer Ivan Oergant zegt у вас очень красивый голос, u hebt een erg mooie stem. Monetochka aan de ballon om de frequentie te verlagen. Ze schrikt er zelf ook van.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ras Orchestra – Geen weg terug (Нет пути назад)</title>
      <link>/nl/muziek/20201031-ras-orchestra-njet-puti-nazad/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201031-ras-orchestra-njet-puti-nazad/</guid>
      <description>So what. Werken de weergoden niet mee, dan maakt de ware rastaman of -vrouw het zelf wel zonnig. Jah (in het Russisch Джа) is groot.
Njet puti nazad Het bal wordt geopend door Ras Orchestra (niet te verwarren met Rasta Orchestra).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dora &amp; Tanny Volkova – Doradoera</title>
      <link>/nl/muziek/20200712-dora-tanny-volkova-dora-doera/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200712-dora-tanny-volkova-dora-doera/</guid>
      <description>Superdoera In Дорадура (Doradoera) heeft Dora het over zichzelf. Want Dora maakt dingen mee en er gaan dingen mis. Met afspraakjes en zo. Bevliegingen van het hart. Allemaal omdat (всё потому, что) Dora doera (Дора – дура): Dora is een dwaas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дельфин 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20200624-dolphin-3x/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200624-dolphin-3x/</guid>
      <description>Весна (2008) Tekst
Дельфин over onderstaande clip en (zijn herinneringen aan) de Olympische Spelen van 1980 op Вместе с Дельфином вспомнили клип «Весна» (Sports.ru, 2020).
Надя (2014) Tekst
520 (2018) Tekst
Bonus: Без Нас (zonder ons, 2008); meer muziek op Spotify.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TапОК – Alle dagen winter</title>
      <link>/nl/muziek/20200620-tapok-alle-dagen-winter/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200620-tapok-alle-dagen-winter/</guid>
      <description>En dan zijn ook de холодильник (koelkast) en de кошелёк (portemonnee) nog eens пустой (leeg).
Van Гроза Танцполов, uit 2017. Tekst
Op Facebook en VK meer over TапОК of TapOK.
Van recent (2020) is het album Кончало. Luister via Apple Music, Spotify of YouTube (Playlist).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Murakami 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20200227-murakami-3x/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200227-murakami-3x/</guid>
      <description>Dit zijn er 3 uit de periode 2013-2018.
Бред (2013) Вдох на прощание Пообещай мне всё изменить Так бесполезно Это не честно, падая в бездну Любить
Tekst
Невозможно (2015) И бесполезно тащить вниз, иди с собою на компромисс; И ждать последний удар в висок – невозможно так!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grechka – Plaatje</title>
      <link>/nl/muziek/20200214-grechka-plaatje/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200214-grechka-plaatje/</guid>
      <description>Prikrasnaja kartina Een картина kan van alles zijn. Een beeld, een foto of een schilderij. &amp;lsquo;Plaatje&amp;rsquo; moet die hele lading dekken, maar Grechka kan er toch niet bij.
In het openingscouplet wordt al vermeld dat между нами дождь, и расстояние: tussen ons regen en afstand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Комсомольск 3x</title>
      <link>/nl/muziek/190525-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA-3x/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/190525-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA-3x/</guid>
      <description>Азбука плохого вкуса (abc van slechte smaak, 2017) De tekst komt in beeld.
Азбука Вкуса (Abc van Smaak) is een supermarkt.
Всё исчезло (alles verdwenen, 2018) Ik klikte ergens op (я нажала что-то) en alles verdwenen (исчезло всё). Ieder zijn eigen moeras (у каждого своё болото); kijk hoe alles zal verdwijnen (смотри как всё исчезнет).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animal ДжаZ – Drie strepen</title>
      <link>/nl/muziek/190425-animal-%D0%B4%D0%B6%D0%B0z-drie-strepen/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/190425-animal-%D0%B4%D0%B6%D0%B0z-drie-strepen/</guid>
      <description>Jeans en sneakers Джинсы порезаны: jeans gesneden. Лето: zomer. Три полоски на кедах: drie strepen op sneakers. Под теплым дождем: in de warme regen. Er is ook een tekstversie, een uitvoering met Amatory, en een met Alai Oli.
Meer op Facebook , Twitter en een website.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Би-2 – Hipster</title>
      <link>/nl/muziek/190421-%D0%B1%D0%B8-2hipster/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/190421-%D0%B1%D0%B8-2hipster/</guid>
      <description>Londens Узкие джинсы, майка с принтом = skinny jeans en een shirtje met print. Daarop rijmt В целом не важно что будет потом: in het algemeen maakt het niet uit wat daarna. Лечь на дно (lett.: lig op de bodem) met je Londense muziek (вместе с музыкой Лондона), voorbij (всё прошло) en uit de mode (всё такое не модное).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
