<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>geschiedenis on Rusland 1</title>
    <link>/nl/land_en_volk_onderwerpen/geschiedenis/</link>
    <description>Recent content in geschiedenis on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/land_en_volk_onderwerpen/geschiedenis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tucker Carlson en Vladmir Poetin</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20240606_tucker_carlson_en_vladmir_poetin/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20240606_tucker_carlson_en_vladmir_poetin/</guid>
      <description>Rurik Ongeveer een kwart van de ruim twee uur ging op aan de beantwoording van de eerste vraag, of beter, aan Poetins openingsmonoloog. Die begon in 862 bij prins Rurik; van daar terug naar nu was een heel eind. Voor en in Moskou was het bioscoopmateriaal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samizdat (Weg met Big Tech)</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210316-samizdat_weg-met-big-tech/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210316-samizdat_weg-met-big-tech/</guid>
      <description>Zelf/DIY Het woord самиздат betekent (ongeveer) zelf- of DIY-publiceren. Сам (sam) is zelf, издатель een uitgeverij. Wie op de term googelt, stuit (ook) veel op diensten voor het uitgeven van boeken in eigen beheer en op eigen kosten. Вас могут читать уже сегодня!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vlag en wapen (2/2): Joris en de Adelaar</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210308-wapen_van_rusland/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210308-wapen_van_rusland/</guid>
      <description>Adelaar East versus West of symbol of the national schizophrenia, daarmee heeft het niks te maken. De tweekoppige adelaar (ook te zien bij Albanië, Servië en Montenegro) werd al gebruikt in het Byzantijnse Rijk (en ver daarvoor), en drukt eerder eenheid uit dan tegenstelling of verdeeldheid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joeri Gagarin (1934-1968) </title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210130-joeri-gagarin-1934-1968/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210130-joeri-gagarin-1934-1968/</guid>
      <description>Eerste Of Gagarin echt de eerste mens in de ruimte was, wordt betwijfeld. Anderen zouden hem zijn voorgegaan maar het niet hebben overleefd. Gagarin zou de eer niet verdienen omdat hij niet volgens de regels (in de Vostok 1) was geland.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moeder Gods op de Greppel: de Basiliuskathedraal</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210109-basiliuskathedraal-saint-basils-cathedral/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210109-basiliuskathedraal-saint-basils-cathedral/</guid>
      <description>Ivan IV Gebouwd om de Verovering van Kazan te vieren, in opdracht van Ivan IV (1530-1584), bekender als de Verschrikkelijke of the Terrible. Een naam die als vertaling (van Грозный) wat overdreven is, maar als karakterschets nog mild.
Postnik Yakovlev Prachtig werk van architect Postnik Yakovlev (met Ivan Barma of Барма ofwel als bijnaam, ofwel als collega – lezingen verschillen).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roesskaja Matroesjka ja</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201212-russische-matroesjka/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201212-russische-matroesjka/</guid>
      <description>Matroesjka ≠ baboesjka Snap ik ook wel, zul je zeggen, maar snappen/weten doet zoiets niet iedereen. De matroesjka wordt vaak baboesjka genoemd – en echt, dan zeg je beter niets.
Moeilijk voor mevrouw Bellinga, toerist in Rusland en een fraai staaltje Nederlanders op hun slechtst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yury Dud’s Kolyma</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200712-yury-duds-kolyma/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200712-yury-duds-kolyma/</guid>
      <description>Besprekingen Meer op New Russian Documentary Brings the Horrors of the Gulag to the YouTube Generation (Alexey Kovalev, tol.org 2019) en in artikelen op Johnson’s Russia List en vsem.ru. Bespreking van Veniamin Zima (een historicus) op realnoevremya.com, in het Engels en/of Russisch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>State Funeral</title>
      <link>/nl/land-en-volk/200215-state-funeral/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/200215-state-funeral/</guid>
      <description>Monthy Pythonesk, rapporteerde de Volkskrant, maar dicht bij historische werkelijkheid. Wat wel veel lof is voor een film met zogenaamde Russen die Engels praten.
Staatsbegrafenis Een stuk interessanter en veel dichter bij de historische werkelijkheid is State Funeral (2019, in het Russisch Государственные Похороны), van de Oekraïense regisseur Sergei Loznitsa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
