<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>spreken on Rusland 1</title>
    <link>/nl/taal_onderwerpen/spreken/</link>
    <description>Recent content in spreken on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/taal_onderwerpen/spreken/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Spreek- en informele taal (разговорный язык)</title>
      <link>/nl/taal/20210120-russische-spreektaal-russisch-informeel/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210120-russische-spreektaal-russisch-informeel/</guid>
      <description>Dit gaat over spreek- en informele taal, bijna een taal op zich. Eerder gespositioneerd als de veilige kant van slang, uitziend naar het deel dat dan moet volgen.
How Russians really speak Russian? Slang, Stress, Reductions (Russian With Max, 2019, 15 m)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ш en щ: zoek de verschillen </title>
      <link>/nl/taal/20201227-zoek-de-verschillen-sha-en-sshha/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201227-zoek-de-verschillen-sha-en-sshha/</guid>
      <description>Klank Voor wat omschrijvingen van klanken waard zijn: Wikipedia houdt het bij de ш op ‘sj in sjaal, sh in shop, ch in machine’ – maar bij de щ loopt dat spoor dood: ‘het Nederlands heeft geen woorden waar deze klank in voorkomt’.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tongbrekers (2/2): Struikelzinnen en snelspreektests</title>
      <link>/nl/taal/20201206-tongbrekers-2-struikelzinnen/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201206-tongbrekers-2-struikelzinnen/</guid>
      <description>Breken en twisten De tongbreker heet in het Russisch скороговоркa (meervoud скороговорки) en in het Engels een tongue-twister. Voor het eerste deel was dat een groot woord (zie de sjibbolet), maar met struikelzinnen komen we al meer bij ongelukken in de buurt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tongbrekers (1/2): lange woorden en uitspraakoefenmateriaal</title>
      <link>/nl/taal/20201202-tongbrekers-1-lange-woorden/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201202-tongbrekers-1-lange-woorden/</guid>
      <description>Moeilijke woorden Dit is alvast eenvoudig: kijk zelf maar of dit moeilijk is.
The Hardest Russian Words to Pronounce (Russian with Tatiana, 2019, 7 m) Pronouncing Hardest Russian Words (Living Life With The Shirins, 2019, 11 m) 10 Most Difficult Russian Words (Russian with Nastya, 2019, 6 m), van hetzelfde kanaal is 10 Russian Words That You Pronounce Incorrectly (2019, 5 m) The 10 Hardest Russian Words to Pronounce (Tsar Experience, 2018, 6 m) The 10 Hardest Russian Words to Pronounce (Conor Clyne, 2018, 6 m) Learn the Top 10 Hardest Russian Words to Pronounce (RussianPod101, 2015, 5 m) Lange woorden Russische woorden zijn gemiddeld net iets langer dan Nederlandse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De letter ы</title>
      <link>/nl/taal/20200826-de-letter-bi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200826-de-letter-bi/</guid>
      <description>Klinkt als Een onbeschrijfelijke klank dus. Maar natuurlijk wordt het wel geprobeerd. Wikipedia maakt zich er makkelijk vanaf met ‘als de u in bunker’ (komt niet eens in de buurt), Wikibooks zegt tussen u en j, en Russisch in Rusland houdt het op tussen u en i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roesski sleng</title>
      <link>/nl/taal/20200802-roesski-sleng/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200802-roesski-sleng/</guid>
      <description>In delen Van Dale houdt het op ‘de karakteristieke, onconventionele en soms platte woorden en uitdrukkingen gebruikt door de leden van een sociale groep’. Mooie taal, maar die bevestigt eerder de onwerkbare breedte van het onderwerp dan dat het voorziet in wat afbakening.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
