<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>naamvallen on Rusland 1</title>
    <link>/nl/taal_onderwerpen/naamvallen/</link>
    <description>Recent content in naamvallen on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/taal_onderwerpen/naamvallen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ZESDE NAAMVAL: LOCATIEF/PREPOSITIONAL</title>
      <link>/nl/taal/20240601_zesde_naamval__locatief_prepositional/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20240601_zesde_naamval__locatief_prepositional/</guid>
      <description>Hier (alleen) over het gebruik; vervoegingen in een volgend deel, al kom je die hieronder onvermijdelijk al tegen. Locatie De voornaamste toepassing van de zesde naamval is het aanduiden van een plaats – de benaming ‘locatief’ geeft het al aan, de meeste andere toepassingen vloeien eruit voort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vijfde naamval: Instrumentalis</title>
      <link>/nl/taal/20210113-vijfde-naamval-instrumentalis/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210113-vijfde-naamval-instrumentalis/</guid>
      <description>Gebruik Beroepen Wij zeggen: hij werkt als advocaat, of: hij is advocaat. Het Russisch kan dat zonder als of is. Кем он работает = als wat werkt hij, wat is zijn beroep. Кто (wie) in vijfde naamval. Hij is (of werkt als) muzikant (музыкант): он работает музыкантом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vierde naamval: accusatief</title>
      <link>/nl/taal/20201125-vierde-naamval-accusatief/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201125-vierde-naamval-accusatief/</guid>
      <description>Gebruik Lijdend voorwerp De vierde naamval of accusatief gebruik je als er iets gebeurt met iets of iemand. In de zin is het dan lijdend voorwerp – in het Engels direct object. Ik koop een tijdschrift, ik lees de krant: tijdschrift en krant zijn lijdend voorwerp (en komen in de vierde naamval) omdat ze worden gekocht of gelezen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Derde naamval: datief</title>
      <link>/nl/taal/20200818-derde-naamval-datief/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200818-derde-naamval-datief/</guid>
      <description>Daarbij moet je &amp;lsquo;geven&amp;rsquo; en &amp;lsquo;gegeven&amp;rsquo; ruim opvatten, of een beetje poëtisch nemen.
Gebruik Je gebruikt дательный падеж onder meer in de volgende gevallen.
Meewerkend voorwerp Er wordt iets aan iemand gegeven of gericht. Vaak een persoon: de ontvanger of geadresseerde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tweede naamval: genitief</title>
      <link>/nl/taal/20200419-tweede-naamval-genitief/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200419-tweede-naamval-genitief/</guid>
      <description>Gebruik Van de De genitief is een &amp;lsquo;van de&amp;rsquo; (of &amp;lsquo;van het&amp;rsquo;)-naamval. Waar het Nederlands werkt met aan elkaar geschreven samenstellingen (schoonheidssalon, wereldkampioenschap) en het Engels met losse (beauty salon, world championship), doet het Russisch zulke dingen met de tweede naamval.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerste naamval: nominatief</title>
      <link>/nl/taal/20200417-eerste-naamval-nominatief/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200417-eerste-naamval-nominatief/</guid>
      <description>Wat of wie De eerste naamval is dus de onbewerkte of standaardversie van een woord. En wordt er in de zin niks mee gedaan, hoef jij er ook niks mee te doen.*) Dit is mijn auto, het boek is dik: машина en книга blijven wat ze zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zes naamvallen</title>
      <link>/nl/taal/200216-zes-naamvallen/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200216-zes-naamvallen/</guid>
      <description>De zes naamvallen Nominatief, genitief, datief, accusatief, instrumentalis en locatief. De zes Russische naamvallen (in het Engels cases, in het Russisch падежи) hebben invloed op woorden, namen, getallen – eigenlijk op zowat alles, en de hele tijd.
Naamval / Case Падеж nominatief / nominative имени́тельный genitief / genitive роди́тельный datief / dative да́тельный accusatief / accusative вини́тельный instrumentalis / instrumental твори́тельный locatief / prepositional предло́жный (Afkortingen: Им, Рд, Дт, Вн, Тв, Пр – soms wordt een enkele letter gebruikt)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
