<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>letters on Rusland 1</title>
    <link>/nl/taal_onderwerpen/letters/</link>
    <description>Recent content in letters on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/taal_onderwerpen/letters/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fout Cyrillisch</title>
      <link>/nl/taal/20210319-fout_cyrillisch/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210319-fout_cyrillisch/</guid>
      <description>Misbruik cyrillisch De letter Я (ook het woord voor ik) heeft niets te maken met een R. En de И/и is een I/i, geen N/n. Wordt het wel zo gebruikt, dan zijn rampen als Яussiaи de gevolgen.
Ook erg is het als de mooie Д/д wordt afgeschilderd als een A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O en A: Tolstoj, Bolshoi en krakadil Gena</title>
      <link>/nl/taal/20210311-o_en_a_tolstoj_bolshoi/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210311-o_en_a_tolstoj_bolshoi/</guid>
      <description>Oh en ah De o is in het Russisch (als vermeld in Klanken plakken) de meest voorkomende letter. Zouden al die o’s een o-klank hebben, dan was heel de taal van klank veranderd. Nu is bepaald dat een onbeklemtoonde o (meestal) als een a klinkt, en dat was een goed idee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ш en щ: zoek de verschillen </title>
      <link>/nl/taal/20201227-zoek-de-verschillen-sha-en-sshha/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201227-zoek-de-verschillen-sha-en-sshha/</guid>
      <description>Klank Voor wat omschrijvingen van klanken waard zijn: Wikipedia houdt het bij de ш op ‘sj in sjaal, sh in shop, ch in machine’ – maar bij de щ loopt dat spoor dood: ‘het Nederlands heeft geen woorden waar deze klank in voorkomt’.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De letter ы</title>
      <link>/nl/taal/20200826-de-letter-bi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200826-de-letter-bi/</guid>
      <description>Klinkt als Een onbeschrijfelijke klank dus. Maar natuurlijk wordt het wel geprobeerd. Wikipedia maakt zich er makkelijk vanaf met ‘als de u in bunker’ (komt niet eens in de buurt), Wikibooks zegt tussen u en j, en Russisch in Rusland houdt het op tussen u en i.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De letter Ë</title>
      <link>/nl/taal/20200219-de-letter-e/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200219-de-letter-e/</guid>
      <description>Yo De klank is niet moeilijk. Als de Yo in York, zegt (de Engelse) Wikipedia. De Nederlandse versie houdt het op de jo in jokken. Russische bronnen geven vaak ёжик (jozjik, egel) of ёлка (jolka, kerstboom) als voorbeeld. Er zijn niet heel veel woorden die beginnen met een ё.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alfabetmuziek</title>
      <link>/nl/taal/190420-alfabetmuziek/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190420-alfabetmuziek/</guid>
      <description>Meer Alphabet Song (Cyrillic) (World With Nathalie, 2018) The russian alphabet song with english subtitles (Apprendre le russe, 2015, 2 m) Cyrillic Alphabet Song (Learn with me, 2015) Sing Russian Alphabet Song (Learn Russian Language, 2013) Leuk is deze, met gezang van Fedor Derkach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cyrillisch</title>
      <link>/nl/taal/190420-cyrillisch/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190420-cyrillisch/</guid>
      <description>Drie korte clips (meer onder de video&amp;rsquo;s) over de geschiedenis van het cyrillisch.
Cyril and Slavic Christianity – Christian History Made Easy (Rose Publishing, 2012, 2 m)
Cyril and Methodices (Museum of the Bible, 2017, 1 m)
The creation of Cyrillic Script / История за кирилицата (Elektrick Me, 2018, 3 m)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abc’tje: Russisch alfabet</title>
      <link>/nl/taal/190412-abctje/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190412-abctje/</guid>
      <description>Apps Simpel starten is een aanbeveling. Voor Android-gebruikers: Russian alphabet for kids is prima voor beginners en het ziet er vrolijk uit. Je leert meteen wat woordjes ook. Russian Alphabet geeft minder om vrolijkheid, maar is helder en handig. Sommige voorbeeldwoorden zijn (te) lastig voor beginners.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
