<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kijktip on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/kijktip/</link>
    <description>Recent content in kijktip on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/kijktip/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>There to find: In Russia (в России)</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201225-in-rusland-in-russia/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201225-in-rusland-in-russia/</guid>
      <description>An exploration Goed, Vincent Urban, Max Neumeier en Tim Höddinghaus zijn geen gelegenheidsfilmers met een simpele drone en camera. In Russia – в России is ook (uit de beschrijving op YouTube, zie daar voor meer) ‘an exploration of all the different lenses, viewpoints and expectations one can apply in a travel film’.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vinyl in Rusland (en röntgen in de USSR)</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200716-vinyl-in-rusland/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200716-vinyl-in-rusland/</guid>
      <description>Trailers Het verklaart de naam van deze trailer, Рок на костях = rock op de botten. Geen ondertiteling, en ook niet heel uitnodigend. Er is ook een Новый Трейлер (nieuwe trailer) en The Needle in my Ribs (een oude). Muziekgeschiedenis Het best kijk je de hele documentaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russian Tattoo Tour</title>
      <link>/nl/land-en-volk/200215-russian-tattoo-tour/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/200215-russian-tattoo-tour/</guid>
      <description>2071, 21 m, Engels ondertiteld. Meer op (en ook te zien via) The Russian Tattoo Tour (In Russia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>State Funeral</title>
      <link>/nl/land-en-volk/200215-state-funeral/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/200215-state-funeral/</guid>
      <description>Monthy Pythonesk, rapporteerde de Volkskrant, maar dicht bij historische werkelijkheid. Wat wel veel lof is voor een film met zogenaamde Russen die Engels praten.
Staatsbegrafenis Een stuk interessanter en veel dichter bij de historische werkelijkheid is State Funeral (2019, in het Russisch Государственные Похороны), van de Oekraïense regisseur Sergei Loznitsa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch design</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20190422-russen-en-design/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20190422-russen-en-design/</guid>
      <description>Documentaire van Sergey Shanovich (Сергей Шанович), Shandesign. Russisch gesproken, Engels ondertiteld, 53 m, uit 2016. Korte introductie hier.
100 Years of Design Twintig ontwerpers en ontwerpcollectieven (RU) over het (internationale) design dat hen beïnvloed heeft. Yury Gordon, Denis Bashev, Maxi Shilov, Stas Aki, Oleg Pashenko, Anton Schnaider (e.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
