<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rock on Rusland 1</title>
    <link>/nl/genres/rock/</link>
    <description>Recent content in rock on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/genres/rock/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Shokalsky Revenge</title>
      <link>/nl/muziek/20210217-shokalsky_revenge/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210217-shokalsky_revenge/</guid>
      <description>De band (of het duo) is niet langer actief, maar dit is geen slechte nalatenschap. De eerste drie te vinden op Репортаж с места событий (2016).
28 Ook verschenen op verzamelaar Ты Quoi (Чудесаунд) (2019): Spotify, YouTube. Live 2016.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skverna – Butovo &amp; Привет красавица</title>
      <link>/nl/muziek/20210115-skverna-butovo-privet/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210115-skverna-butovo-privet/</guid>
      <description>Heel veel meer valt er niet te melden over Skverna (ook wel Скверна maar dan niet te verwarren met deze). En het aantal views van hun nummers op YouTube – dat zou al hoger zijn wanneer alleen hun moeder er zo eens per maand naar keek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кукрыниксы – Niet erg  (Это не беда)</title>
      <link>/nl/muziek/20210108-kukryniksy-niet-erg/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210108-kukryniksy-niet-erg/</guid>
      <description>Горшенев Van Кукрыниксы (Kukryniksy), uit Sint-Petersburg maar inmiddels ter ziele, met Это не беда (1999) als bekendste nalatenschap (met o.m. Чёрная невеста, Знай en Колдовство). De nieuwe band van zanger Алексей Горшенёв (1975, broer van Михаил) heet Горшенев. Meer over Кукрыниксы bij Reproduktor, 24smi en Wikipedia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Louna 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20201201-louna-3x/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201201-louna-3x/</guid>
      <description>Начало нового круга Louna heeft een nieuwe plaat (oktober 2020), Начало нового круга (Begin van nieuwe cirkel). Daarop Станем стеной, Кто мы? (met Anacondaz), Из этих стен (opgenomen in coronatijd) en ook deze Сигнал в пустоте (Signaal in de leegte).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Казускома 4x</title>
      <link>/nl/muziek/20200825-kazuscoma/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200825-kazuscoma/</guid>
      <description>De selectie werd sterk bepaald door wat kon worden ingevoegd. Daardoor ontbreken hier jammerlijk Я не могу (Ik kan niet, 2019), Твой рот (Je mond, 2018) en Электрический Волк (Elektrische Wolf, 2018).
Deze konden wel en zijn ook niet verkeerd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НАИВ – Helden van onze tijd</title>
      <link>/nl/muziek/20200713-naiv-helden-van-onze-tijd/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200713-naiv-helden-van-onze-tijd/</guid>
      <description>Antiheld(en) Zoals hoofdpersoon Petsjorin helemaal geen held is, zo voert НАИВ karakters op in allerminst een heldenrol. Ze zijn te zien in de clip, twee worden in de tekst bij naam genoemd. De смелый вождь (dappere leider) kan niemand anders zijn dan Poetin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Korsika – Woede </title>
      <link>/nl/muziek/20200630-korsika-woede/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200630-korsika-woede/</guid>
      <description>Tekst
Korsika (of KORSИKA) komt uit Moskou, timmert aan de weg sinds 2007, en timmert vrolijk door. Meer over Korsika (of Kорсика) op Wikipedia (RU) en een eigen website.
Meer woorden voor woede in Russian vocabulary about ANGER | Злые слова (Ru-Land Club, 2020, 12 m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vadim Kurilev – Harakiri</title>
      <link>/nl/muziek/20200317-vadim-kurilev-harakiri/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200317-vadim-kurilev-harakiri/</guid>
      <description>Eerste regel: Я привык превращать свою музыку в шум. Ik ben gewend van mijn muziek lawaai te maken. Tweede: Прятать страшные сны под обломки хардрока. Enge dromen verbergen onder het wrak van hardrock. Maar Где-то я уже всё это видел.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Слот – Russische ziel</title>
      <link>/nl/muziek/190525-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D1%82-russische-ziel/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/190525-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D1%82-russische-ziel/</guid>
      <description>Beschermen Naast deze неофициальный клип (onofficiële clip) is er ook nog een cartoonuitvoering, een live-versie (2016) en als klap op de vuurpijl (maar dan echt) een Ролик о России (clip over Rusland) – met vliegtuigen en tanks, beren en een tijger, soldaten en veel meer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amatory – Eerste</title>
      <link>/nl/muziek/190412-amatory-eerste/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/190412-amatory-eerste/</guid>
      <description>In je bloed En te vinden in de tekst. Een vrouw natuurlijk. Als een яд (gif) en een вирус (virus). De zanger heeft het met van alles moeilijk en wordt ongeduldig, время не ждёт, tijd wacht niet. Ik word gek, zegt hij met de woorden я схожу с ума.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
