<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>alternatief on Rusland 1</title>
    <link>/nl/genres/alternatief/</link>
    <description>Recent content in alternatief on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/genres/alternatief/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Retuses 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20240701-the_retuses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20240701-the_retuses/</guid>
      <description>Омут Titel- en openingsnummer van de laatste (?) die verscheen van The Retuses, in 2019. Tekst Tekst met vertaling
Уходи Tekst Akkoorden Live in Kiev (2016)
Шаганэ Uit de talkshow Профилактика, 27-01-2012
Tekst Tekstclip Live in Moscow (2012)
Meer Muziek</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>До свиданья, дорогая!</title>
      <link>/nl/muziek/20210407-da_svidanija_daragaja/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210407-da_svidanija_daragaja/</guid>
      <description>Я СМЕЛЕЙ (2019) Ik moediger/Ik durf – van eerste en nog enige album Себя потерял (2019).
Мир разноцветных красок А я лишь тень Не ищи меня Я смелей Не ищи меня Я смелей Не ищи меня Я смелей Полумесяц с неба Упадёт на тебя И на тысячу частиц Разбивая сердца Он остановит И даст понять Ты никогда не полюбишь опять Ты никогда не полюбишь опять Ты никогда не полюбишь опять</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пионерлагерь Пыльная Радуга (ППР)</title>
      <link>/nl/muziek/20210317-pionerlager-pylnaya-raduga/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210317-pionerlager-pylnaya-raduga/</guid>
      <description>Тяжело и медленно (2013) Zwaar en langzaam. Niet zozeer de muziek (al gaat die wel wat in die richting), erger nog. De dagen, hun verloop. Dag na dag. Тяжело и медленно, проходит день за днём.
Van album Хлам.
Tekst Akkoorden</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shokalsky Revenge</title>
      <link>/nl/muziek/20210217-shokalsky_revenge/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210217-shokalsky_revenge/</guid>
      <description>De band (of het duo) is niet langer actief, maar dit is geen slechte nalatenschap. De eerste drie te vinden op Репортаж с места событий (2016).
28 Ook verschenen op verzamelaar Ты Quoi (Чудесаунд) (2019): Spotify, YouTube. Live 2016.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Грязь – Mensenhaat (Я ненавижу людей)</title>
      <link>/nl/muziek/20210121-gryaz-mensenhaat-i-hate-people/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210121-gryaz-mensenhaat-i-hate-people/</guid>
      <description>Haten en verdrinken Haten (ненавидеть) is een transitief werkwoord – gehaat worden doet iets met een mens – en daarom in principe vierde naamval. Hier toch de tweede (genitief meervoud) omdat mensen, of je het leuk vindt of niet, levende wezens zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>телеэкран (Teleekran) 4x</title>
      <link>/nl/muziek/20201230-teleekran-4x/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201230-teleekran-4x/</guid>
      <description>Капитан Радар (2020) Van Реактор (EP 2020). Daarop ook Плохо скрытый ужас en На радарах, waarvan ook een liveversie. Tekst bij de track op Bandcamp en hier.
В криогенном сне пролетают дни рождения И фильмы теряют смысл. Тысяча лет – это просто тысяча лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пекинский Велосипед – Laatste beeld</title>
      <link>/nl/muziek/20201218-pekin-bike-posledni-kadr/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201218-pekin-bike-posledni-kadr/</guid>
      <description>Beijing Bicycle Van Пекинский Велосипед (Pekingse fiets), uit Jekaterinenburg. Bandnaam is ook titel van een film (uit 2001), al heet die meestal Beijing Bicycle of Shiqi sui de dan che (Filmpro.ru, IMDb).
Последний кадр is het openingsnummer van de EP Не хочу забывать (Wil niet vergeten, 2018), woorden die je ook weer in dat nummer hoort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зарница – I Wanna Pet Your Dog (Корги)</title>
      <link>/nl/muziek/20201211-zarnitsa-corgi/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201211-zarnitsa-corgi/</guid>
      <description>Ook The Cure komt erin voor. Althans, een plaat (пластинка) daarvan.
Иди за мной, Я приведу тебя туда, Где я и ты, пластинка Cure, и нам больше некуда спешить
Zarnitsa Een зарница (zarnitsa) is een warmte- of zomerbliksem, maar de term heeft (sovjet)geschiedenis; zie Wikipedia Engels of Russisch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хадн дадн – 900 roebel &amp; thuis vandaag (Мы сегодня дома)</title>
      <link>/nl/muziek/20201203-xadn-dadn-900-roebel-thuis-vandaag/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201203-xadn-dadn-900-roebel-thuis-vandaag/</guid>
      <description>Ook in de titel dus niks hemelbestormends en geen drama. Muzikale bezetting, uitvoering, tekstomvang en -variatie: op al die vlakken meer terughoudend- dan uitbundigheid. Het is bijna iel. Maar dan/dan toch.
И дорога луной озарилась вся Мы с тобой никогда не поссоримся И ладонь на слои распадается И асфальт под ногой уменьшается</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кот Балу – Woorden woorden (Слова слова)</title>
      <link>/nl/muziek/20201126-kot-balu-woorden-woorden/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201126-kot-balu-woorden-woorden/</guid>
      <description>Ночь, музыка, телефон, окно, стекло: nacht, muziek, telefoon, raam, glas. Смерть, жизнь, книги, фильмы, любовь, надежда, вера, грехи: dood, leven, boeken, films, liefde, kleren, geloof, zonden. En meer van dat.
Met gastrollen voor Chuck Palahniuk en de Boeddha.Чак Паланик был бы мной доволен: Chuck Palahniuk zou tevreden over me zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yanka Dyagileva </title>
      <link>/nl/muziek/20200812-yanka-dyagileva/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200812-yanka-dyagileva/</guid>
      <description>Heeft nooit iets kunnen opnemen met professionele geluidskwaliteit, maar op de een of andere manier lijkt de muziek daar niet onder te lijden, of zelfs ervoor gemaakt. Het was moeilijk om er drie te kiezen en zo werden het er zeven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lucidvox 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20200728-lucidvox-3x/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200728-lucidvox-3x/</guid>
      <description>Speelde in 2019 nog in Amsterdam (OCCII), Rotterdam (WORM) en op Welcome to The Village in Leeuwarden. Wat er dan ongeveer zo uitzag, maar vast beter klonk.
Беглец Runaway (Беглец) is de tweede voorloper op een plaat later dit jaar (2020), &amp;lsquo;We Are (мы есть)&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джизус – Meisje in de klas</title>
      <link>/nl/muziek/20200424-djiezus-meisje-in-de-klas/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200424-djiezus-meisje-in-de-klas/</guid>
      <description>Kurt Cobain Niet dat hij van zijn naam nou een geheim maakt. Het is de titel van een nummer van Джизус (of Dzhizus). Hoor/zie Кожихов Владислав Дмитриевич (2019) op YouTube (of luister op Spotify) want het mag niet hier. И я лишь хочу вам помочь, как мне помогал Курт Кобейн: ik wil u/jullie alleen helpen, zoals mij hielp Kurt Cobain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lemonday – Ik snuf</title>
      <link>/nl/muziek/20200227-lemonday-ik-snuf/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200227-lemonday-ik-snuf/</guid>
      <description>Koud koud koud Woorden die in de herhaling gaan:
Я нюхаю я нюхаю я очень много нюхаю: ik ruik ik ruik ik ruik een heleboel. Of ik snuf of snuif of snuffel een heleboel, in elk geval iets wat je doet bij kou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MViPD – Wat ben ik toch</title>
      <link>/nl/muziek/20200224-mvipd-wat-ben-ik-toch/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200224-mvipd-wat-ben-ik-toch/</guid>
      <description>Gaaf, groots en geweldig Want wat ben ik toch (какой же я) behalve милый ook классный (gaaf), чудесный (wonderbaarlijk) en прекрасный (schitterend). Te knap ook (слишком красивый) voor deze planeet (для этой планеты), en boven op dat alles клёвый (cool) en великолепный (groots).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonic Death – Ruimteark</title>
      <link>/nl/muziek/20200224-sonic-death-space-ark/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200224-sonic-death-space-ark/</guid>
      <description>Je hoort die woorden steeds terug, en in de video vliegt de kaftjek door de lucht.
Meenemen De tekst eindigt met een wens of oproep: возьми меня с собой, забери мою боль, возьми меня с собой – neem me met je mee, neem mijn pijn weg, neem me met je mee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ssshhhiiittt! – Mis niet (Не скучай)</title>
      <link>/nl/muziek/20200224-ssshhhiiittt-mis-niet/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200224-ssshhhiiittt-mis-niet/</guid>
      <description>Terwijl jij verder leeft Verdrink ik in de stront. Sorry voor alles en alsjeblieft, Mis me nooit.
Tekst, vertaling
Van ssshhhiiittt! (3 x s, 3 x h, 3 x i en 3 x t) uit Jaroslavl. Met dank aan Сергей Васильев, de fan die tekende voor deze geweldige фан-клип (fanclip).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Несогласие – De zin van het leven</title>
      <link>/nl/muziek/20200218-nesoglasie-zin-van-het-leven/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200218-nesoglasie-zin-van-het-leven/</guid>
      <description>Vraag en antwoord Смысл is betekenis, жизни (van жизнь) is van het leven. De zin van het leven is dus twee woorden. En de titel van dit nummer. Het begint (na de gitaar) met
И я не знаю, что будет завтра Может, завтра я умру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasosh – Stoppen Max</title>
      <link>/nl/muziek/20200214-pasosh-stoppen-max/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200214-pasosh-stoppen-max/</guid>
      <description>Stoppen dus, Макс.
Макс?
Ма-а-акс!
(Tekst)
Meer over Pasosh / Пасош (uit Moskou) op Википедия, Bandcamp, Facebook, Instagram, VK en een eigen website.
De meeste muziek hier staat ook in een R1 afspeellijst op YouTube (op volgorde van plaatsing). Zie ook Best Russian Music en Russian Song Lyrics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чёрная Речка – Monster</title>
      <link>/nl/muziek/190427-%D1%87%D0%B5%CC%88%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0-monster/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/190427-%D1%87%D0%B5%CC%88%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0-monster/</guid>
      <description>Чудовище (monster) is het slotnummer van Чужие свои (2016).
Вот тебе все мои сокровища, Хоть не стоят они копейки. Я буду твоим чудовищем, Спрятанном в человеке Hier heb je al mijn schatten Hoewel ze geen cent kosten. Ik zal je monster zijn Verborgen in de mens.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
