<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Poetin on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/poetin/</link>
    <description>Recent content in Poetin on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/poetin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Punk tegen Poetin: Criminal State – Путин</title>
      <link>/nl/muziek/criminal-state-putin/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/criminal-state-putin/</guid>
      <description>Bijna alle Russen houden van hun land, lang niet alle Russen houden van hun bestuurder(s). Vooral niet van die ene. Criminal State (est. 2010) is er duidelijk over. Tekst hieronder, met vertaling hier. Explicit lyrics.
Путин (2014) Мы желаем жить свободно чтоб никто нам не мешал чтоб всё быдло сдохло на хуй мент с политиком сосал панки путина не любят отрицают всю хуйню государства идут на хуй всех политиков в тюрьму</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tucker Carlson en Vladmir Poetin</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20240606_tucker_carlson_en_vladmir_poetin/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20240606_tucker_carlson_en_vladmir_poetin/</guid>
      <description>Rurik Ongeveer een kwart van de ruim twee uur ging op aan de beantwoording van de eerste vraag, of beter, aan Poetins openingsmonoloog. Die begon in 862 bij prins Rurik; van daar terug naar nu was een heel eind. Voor en in Moskou was het bioscoopmateriaal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OPERATIE OORLOG</title>
      <link>/nl/taal/20240507-operatie_oorlog/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20240507-operatie_oorlog/</guid>
      <description>Toespraak Poetin hield een toespraak (zie ook hier en hier) en geloofde, naar men aanneemt, in een snelle overwinning. Het werd een ramp voor iedereen, en ruim twee jaar later lijkt de kans op vreselijke escalatie realistischer dan die op een snel einde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch Nieuwjaar (Новый год) en de eerste ontmoeting</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201231-russisch-nieuwjaar-novy-god/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201231-russisch-nieuwjaar-novy-god/</guid>
      <description>Begin = vervolg Aan Nieuwjaar verbonden is een Russische zegswijze (in de hoek van bijgeloof) die zowel stimulerend als onheilspellend kan klinken. Как встретишь Новый год, zoals je Nieuwjaar begint (meer letterlijk: ontmoet), так его и проведёшь, zo zal het gaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wegmans? De naam Poetin en het woord путь</title>
      <link>/nl/taal/20201214-de-naam-poetin/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201214-de-naam-poetin/</guid>
      <description>Meneer Wegmans Te beluisteren hier. Voor onder meer het antwoord (vanaf 2:54) dat de naam waarschijnlijk komt van путь (poet), dat ‘weg’ (of ‘pad’) betekent. Mevrouw Rutten houdt het op Wegmans en zegt niet meneer. Wel dat het een schattige naam is, maar daar praat iemand doorheen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rusland en lgbt e.d.</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201204-rusland-en-lgbt/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201204-rusland-en-lgbt/</guid>
      <description>Wetgeving Reacties van destijds op die wet in Russia&amp;rsquo;s anti-gay law (The Economist, 2013, 8 m) en Putin signs law banning homosexual ‘propaganda’ (Euronews, 2013, 1 m). Zie ook Russia: ‘Gay propaganda’ law remains in place, but complaints against it continue (CRIN).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer Russisch met Vladimir Poetin (2/2)</title>
      <link>/nl/taal/20200515-leer-russisch-met-poetin-2/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200515-leer-russisch-met-poetin-2/</guid>
      <description>Met een vragenstelster die ook zou kunnen werken voor de schoolkrant, en een wel erg bewonderende jongensblik. Anna leidt in met: ‘an interview with a person about whom everyone seems to have an opinion, positive or negative’. Om te besluiten met: ‘and we will refrain from any political comments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer Russisch met Vladimir Poetin (1/2)</title>
      <link>/nl/taal/20200420-leer-russisch-met-poetin-1/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200420-leer-russisch-met-poetin-1/</guid>
      <description>Van grappen tot wapens Meerdere opties mogelijk, zowel in kanaal als in onderwerp. Als Russian Listening Test (Playlist) maakte Anastasia Semina (Russian with Anastasia) Putin talks about his hobbies. Путин говорит о своих хобби (2017, 2 m) en Vladimir Putin makes jokes at the press conference (2016, 3 m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poetin 3x</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20190420-poetin-3x/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20190420-poetin-3x/</guid>
      <description>Drie portretten Belicht van verschillende kanten: drie Poetin-portretten uit 2017-2018. Twee keer lang (Amerikaans en Engels), één keer heel lang (Russisch, met ondertiteling). Links naar kortere clips onderaan.
The Power of Putin – BBC Documentary (Astrobum, 2017, 43 m)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
