<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Russian with Tamara on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/russian-with-tamara/</link>
    <description>Recent content in Russian with Tamara on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/russian-with-tamara/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Russen over Nederland en de Nederlanders</title>
      <link>/nl/land-en-volk/russen_over_nederland_en_de_nederlanders/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/russen_over_nederland_en_de_nederlanders/</guid>
      <description>Dasha en Tamara Nederlanders zijn direct, wordt vaak gezegd. Ook door Tamara Zhirova, die het weten kan, want ze woont in Amsterdam. (Waar geeft ze Russische les geeft. Ook op YouTube.) Onderhoudend gesprek, vooral dankzij Tamara, die ook nog even voor ons zingt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O en A: Tolstoj, Bolshoi en krakadil Gena</title>
      <link>/nl/taal/20210311-o_en_a_tolstoj_bolshoi/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210311-o_en_a_tolstoj_bolshoi/</guid>
      <description>Oh en ah De o is in het Russisch (als vermeld in Klanken plakken) de meest voorkomende letter. Zouden al die o’s een o-klank hebben, dan was heel de taal van klank veranderd. Nu is bepaald dat een onbeklemtoonde o (meestal) als een a klinkt, en dat was een goed idee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russische rangtelwoorden</title>
      <link>/nl/taal/20201127-russische-rangtelwoorden/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201127-russische-rangtelwoorden/</guid>
      <description>Derde trouwens ook, en zo blijf je bezig.
Toepassingen Toch erbij vermelden, omdat je anders zou kunnen denken dat het niet interessant of belangrijk is. Rangtelwoorden heb je natuurlijk nodig voor data. Wij zeggen ook: het is vandaag de 27ste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woorden eindigend op ь</title>
      <link>/nl/taal/20200716-woorden-eindigend-op-b/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200716-woorden-eindigend-op-b/</guid>
      <description>Mannelijk Een woord op ь is mannelijk in deze gevallen.
Natural gender Woorden die een man aanduiden, zijn ook mannelijk voor de grammatica. Denk aan царь (tsaar), король (koning), зять (schoonzoon) en парень (jongen, vriendje, jongeman).
Kalendermaanden Alle maanden in het Russisch zijn mannelijk.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
