<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>naslag on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/naslag/</link>
    <description>Recent content in naslag on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/naslag/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Russische bijvoeglijk naamwoorden (Прилагательные)</title>
      <link>/nl/taal/20201219-russische-bijvoeglijk-naamwoorden/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201219-russische-bijvoeglijk-naamwoorden/</guid>
      <description>Vervoegingen Flexibel Allereerst weten hoe je ze vervoegt. Russische bijvoeglijk naamwoorden zijn flexibel: ze passen zich aan (in geslacht en enkelvoud/meervoud) aan het zelfstandig naamwoord. Nieuwe tekst, nieuw idee, nieuwe ochtend, nieuwe plannen: новый текст (m.), новая идея (v.), новое утро (o.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Persoonlijk voornaamwoorden</title>
      <link>/nl/taal/200224-persoonlijk-voornaamwoord/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200224-persoonlijk-voornaamwoord/</guid>
      <description>De vormen van de tweede en de vierde naamval (genitief en accusatief) zijn zelfs identiek.
именительный родительный дательный винительный творительный предложный я меня мне меня мной (обо) мне ты тебя тебе тебя тобой (о) тебе он/оно его ему его им (о) нём она её ей её ей (о) ней мы нас нам нас нами (о) нас вы вас вам вас вами (о) вас они их им их ими (о) них Russian Personal Pronouns – Nominative Case (Learn Russian Now!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerste en tweede vervoeging</title>
      <link>/nl/taal/200216-eerste-en-tweede-vervoeging/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200216-eerste-en-tweede-vervoeging/</guid>
      <description>Het is nuttig – en onvermijdelijk – die vervoegingen te leren. Dezelfde patronen komen steeds terug.
Learn Russian Verbs De serie Глаголы (werkwoorden) van LearnRussian.org leert je werkwoorden met een overzichtelijke 5 tegelijk. Vervoegingen en toepassingen in zinnen. Kleine vertellingen en de stem van Anastacia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
