<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LearnRussian.org on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/learnrussian.org/</link>
    <description>Recent content in LearnRussian.org on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/learnrussian.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WERKWOORDENSCHAT</title>
      <link>/nl/taal/20240822-werkwoordenschat/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20240822-werkwoordenschat/</guid>
      <description>Hier een selectie bronnen en kanalen waarmee je dat kunt doen. Beperkt tot de basiswerkwoorden, de speciale en complexere (werkwoorden van beweging, werkwoorden op -ся, werkwoorden met voorzetsels) er grotendeels buiten gelaten.
Lina&amp;rsquo;s Lessons Alina Zubko (Lina dus) bespreekt werkwoorden in drie paren (perfectief en imperfectief), van eenvoudig (A!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verleden tijd</title>
      <link>/nl/taal/200217-verleden-tijd/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200217-verleden-tijd/</guid>
      <description>Drie vormen (of eigenlijk vier) Mannelijk, vrouwelijk, en beleefd of meervoud: werkwoorden in verleden tijd nemen slechts drie vormen aan. Of eigenlijk vier, maar de vorm voor оно (het) wordt niet vaak gebruikt. Een оно doet (of deed) nou eenmaal niet zoveel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerste en tweede vervoeging</title>
      <link>/nl/taal/200216-eerste-en-tweede-vervoeging/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200216-eerste-en-tweede-vervoeging/</guid>
      <description>Het is nuttig – en onvermijdelijk – die vervoegingen te leren. Dezelfde patronen komen steeds terug.
Learn Russian Verbs De serie Глаголы (werkwoorden) van LearnRussian.org leert je werkwoorden met een overzichtelijke 5 tegelijk. Vervoegingen en toepassingen in zinnen. Kleine vertellingen en de stem van Anastacia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woordenschat</title>
      <link>/nl/taal/190422-woordenschat/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190422-woordenschat/</guid>
      <description>Con amore – dit zijn clips (en bronnen) waarmee je Russische woorden leert kennen en woordenschat opdoet.
Reading first words Korte woorden die je makkelijk kunt volgen, met plaatjes erbij. Да, нет, кот (ja, nee, kat) : is het al te simpel, dan is hier deel 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
