<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>punk on Rusland 1</title>
    <link>/nl/genres/punk/</link>
    <description>Recent content in punk on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/genres/punk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Punk tegen Poetin: Criminal State – Путин</title>
      <link>/nl/muziek/criminal-state-putin/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/criminal-state-putin/</guid>
      <description>Bijna alle Russen houden van hun land, lang niet alle Russen houden van hun bestuurder(s). Vooral niet van die ene. Criminal State (est. 2010) is er duidelijk over. Tekst hieronder, met vertaling hier. Explicit lyrics.
Путин (2014) Мы желаем жить свободно чтоб никто нам не мешал чтоб всё быдло сдохло на хуй мент с политиком сосал панки путина не любят отрицают всю хуйню государства идут на хуй всех политиков в тюрьму</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Йорш (Yorsh) 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20210320-yorsh/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210320-yorsh/</guid>
      <description>Панк-рок – это мы (2018) Van #Нетпутиназад (#Geenwegterug, 2019). Net als Андерграунд (Underground), waarvan ook een pianoversie (2020).
Dit is Punkrockpoëzie. Niks meer en niks minder.
Punkrock dat ben ik (Панк-рок - это я) Punkrock dat ben jij (Панк-рок - это ты) Punkrock dat zijn wij (Панк-рок - это мы).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стрела – Brand mooi (Гореть красиво)</title>
      <link>/nl/muziek/20210129-strela-brand-mooi/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20210129-strela-brand-mooi/</guid>
      <description>Brand De wereld staat in brand (Мир в огне) en wat doe je er nog tegen. Of met wie.
Тут никого нет, hier is niemand, Мы смотрим на мир, we kijken naar de wereld Каждый для каждого, ieder voor zich На то, как красиво горит, naar hoe mooi het brandt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОРТ(812) 3x &#43; Маррадёры</title>
      <link>/nl/muziek/20201222-port812-3x/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201222-port812-3x/</guid>
      <description>812 is de telefooncode van Sint-Petersburg, waar ПОРТ(812) de thuisbasis heeft. De oprichting op 8-12 is een mooi toeval.
Честь, свобода и любовь (2020) Eer, vrijheid en liefde. En нет других богов, geen andere goden. Van Подарок (Cadeau, 2020). Geschenk voor liefhebbers van de oldschool positieve rechtvooruitpunk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Индульгенция – Feministka</title>
      <link>/nl/muziek/20201121-indulgencia-feministka/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20201121-indulgencia-feministka/</guid>
      <description>Toegelicht in Панк-католицизм группы «Индульгенция», het punk-katholicisme van de band Indulgencia (Nihilist.li, 2017).
Oegarelaja Niet al te christelijk is de taal waarmee de feministka toegesproken wordt. Om te beginnen is ze угорелая (oegarelaja) en dat is min of meer koekoek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brigadniy Podryad – 20 dappere jongens</title>
      <link>/nl/muziek/20200809-brigadniy-podryad-20-dappere-jongens/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200809-brigadniy-podryad-20-dappere-jongens/</guid>
      <description>Groepskarakterschets: У одного из них жена у других лишь вина/ Что не допили до конца свой стакан винца – een van hen heeft een vrouw, de anderen hebben alleen spijt dat ze hun glas wijn niet konden leegdrinken. In de tekst staat overigens бокал (ook hier en op andere plaatsen), maar стакан is juist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volodya Kotlyarov &amp; Pornofilmy – Gaat voorbij (Это пройдёт)</title>
      <link>/nl/muziek/20200722-volodya-kotlyarov-pornofilmy-gaat-voorbij/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200722-volodya-kotlyarov-pornofilmy-gaat-voorbij/</guid>
      <description>Ik/wij Ivan Goloenov Voor meer achtergrond, en om Volodya meer decor te bieden: Goloenov werd gesteund met (en op) de gedeelde voorpagina van drie kranten. Я/Мы Иван Голунов, door Vedomosti, Kommersant en RBK.
Zie Russische journalist vrij na felle protesten (Trouw, 10-06-2019) en Russische kranten komen gezamenlijk op voor gearresteerde collega (Villamedia, 11-06-2019).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тараканы! 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20200720-tarakany-3x/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200720-tarakany-3x/</guid>
      <description>Engagement Tekstueel en thematisch is Тараканы! de klassieke punk(rock)band. Zie en hoor Дезертир из армии зла (deserteur uit het leger van het kwaad, 2019), Ни рыбы, ни мяса (vis noch vlees, 2018), Я не верю (ik geloof niet), Что я могу изменить?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Truckdrivers – Vonken vliegen</title>
      <link>/nl/muziek/20200401-truckdrivers-vonken-vliegen/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200401-truckdrivers-vonken-vliegen/</guid>
      <description>Ook op жизнью пахнет земля (naar leven ruikt de aarde) en так наступает весна (zo breekt de lente aan). Punkrock uit de Oeral – met vuur in de muziek, en in de clip behalve vuur ook sneeuw.
Tekst en akkoorden</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pornofilmy (Порнофильмы) 3x</title>
      <link>/nl/muziek/20200212-pornofilmy-3x/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/20200212-pornofilmy-3x/</guid>
      <description>Winkelcentra Название действительно странное (de naam is wel echt vreemd), wordt zanger Vladimir (of Volodya) Kotlyarov (Владимир Котляров) voorgehouden in een interview met Новая Газета (2017). Kotlyarov legt de naam van de groep uit als een metafoor voor de realiteit van zijn omgeving – waar de wegen vreselijk zijn, de lonen laag als van een bedelaar, en waar mensen doel- en gedachteloos rondhangen in winkelcentra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Смех 3x</title>
      <link>/nl/muziek/190525-smex-3x/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/190525-smex-3x/</guid>
      <description>Met in de finale words of wisdom, op de melodie van Let it Be: не еби (niet fukken).
Мозг мне не еби (2016) Tekst
Их радио (2018) Dit is hun radio, dit is hun mars (Это их радио, это их шествие).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 мгновений весны – Zonder geloof</title>
      <link>/nl/muziek/190427-13-%D0%BC%D0%B3%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8%CC%86-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8B-zonder-geloof/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/muziek/190427-13-%D0%BC%D0%B3%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8%CC%86-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8B-zonder-geloof/</guid>
      <description>Vera Без (bez) is zonder, вера (vera) is geloof. Het wordt веры (tweede naamval) door de без. Dit nummer zegt: zonder geloof in jezelf (без веры в себя) verlies je jezelf (ты себя потеряешь). Ga alleen voorwaarts (иди только вперёд) en dan kom je erachter (и тогда ты узнаешь).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
