<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>stad en land on Rusland 1</title>
    <link>/nl/land_en_volk_onderwerpen/stad-en-land/</link>
    <description>Recent content in stad en land on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/land_en_volk_onderwerpen/stad-en-land/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vlag en wapen (2/2): Joris en de Adelaar</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210308-wapen_van_rusland/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210308-wapen_van_rusland/</guid>
      <description>Adelaar East versus West of symbol of the national schizophrenia, daarmee heeft het niks te maken. De tweekoppige adelaar (ook te zien bij Albanië, Servië en Montenegro) werd al gebruikt in het Byzantijnse Rijk (en ver daarvoor), en drukt eerder eenheid uit dan tegenstelling of verdeeldheid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vlag en wapen (1/2): Russische vlag</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210228-russische-vlag/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210228-russische-vlag/</guid>
      <description>Betekenis Er bestaan meerdere lezingen over het waarom van deze tricolore. Eén ervan zegt wit voor God, blauw voor tsaar of koning, rood voor land en volk. Gebruikelijker is de link tussen kleuren en verheven eigenschappen: wit voor zuiverheid, blauw voor trouw, rood voor moed en nog van alles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moeder Gods op de Greppel: de Basiliuskathedraal</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210109-basiliuskathedraal-saint-basils-cathedral/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210109-basiliuskathedraal-saint-basils-cathedral/</guid>
      <description>Ivan IV Gebouwd om de Verovering van Kazan te vieren, in opdracht van Ivan IV (1530-1584), bekender als de Verschrikkelijke of the Terrible. Een naam die als vertaling (van Грозный) wat overdreven is, maar als karakterschets nog mild.
Postnik Yakovlev Prachtig werk van architect Postnik Yakovlev (met Ivan Barma of Барма ofwel als bijnaam, ofwel als collega – lezingen verschillen).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>There to find: In Russia (в России)</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201225-in-rusland-in-russia/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201225-in-rusland-in-russia/</guid>
      <description>An exploration Goed, Vincent Urban, Max Neumeier en Tim Höddinghaus zijn geen gelegenheidsfilmers met een simpele drone en camera. In Russia – в России is ook (uit de beschrijving op YouTube, zie daar voor meer) ‘an exploration of all the different lenses, viewpoints and expectations one can apply in a travel film’.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demografie (2/2): Ruslands vele vertrekkers</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201221-demografie-2-ruslands-vele-vertrekkers/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201221-demografie-2-ruslands-vele-vertrekkers/</guid>
      <description>Geluk Rusland op 68 in het World Happiness Report (lees of download via hier), met nog net een voldoende (5,6) op de som van scores voor welvaart, sociale verbondenheid, levensverwachting en keuzevrijheid. Zelfs Pakistan gaat nog voor. Goed nieuws voor de Russen is dat hun geluk praktisch om de hoek ligt: de nummer 1 is buurland Finland.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Demografie (1/2): Ruslands krimpende bevolking</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201217-demografie-1-ruslands-krimpende-bevolking/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201217-demografie-1-ruslands-krimpende-bevolking/</guid>
      <description>Doorkijk naar resp. 2060 en 2100 in By 2060, this country will have the world&amp;rsquo;s largest population (World Economic Forum) en Dit zijn de 10 grootste landen qua bevolking in het jaar 2100 (Business Insider, 2019) – al moet een stuk over Ruslands demografie natuurlijk beginnen bij vroeger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moederland Roept! Moeder aller Standbeelden</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201120-moederland-roept-moeder-aller-standbeelden/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201120-moederland-roept-moeder-aller-standbeelden/</guid>
      <description>Feiten en cijfers Meer feiten en cijfers bij Het Moederland Roept (ook wel Moeder Rusland) op Wikipedia Engels, Nederlands en Russisch. Zie ook Het Moederland roept – Moeder Rusland (Historiek.net) en «Родина-мать зовет!» 10 фактов о монументе (Culture.ru).
Over bouw en geschiedenis van het beeld gaat het in Родина-мать зовет!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dood of (her)levend: Russische dorpen</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200727-dood-of-herlevend-russische-dorpen/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200727-dood-of-herlevend-russische-dorpen/</guid>
      <description>Op volgorde van verschijnen.
Verloren Als opener een sombere schets van de потерянное богатство страны, verloren rijkdom van het land. ‘Hoe Rusland sterft’. Ondertiteling via de Instellingen.
Как погибает Россия. Разруха, воровство и смерть в русской деревне (Varlamov, 16-04-2020, 48 m)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koud, kouder, koudst: Ojmjakon</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200321-ojmjakon/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200321-ojmjakon/</guid>
      <description>Er leven slechts (of desondanks) een goede 500 zielen; eerder dus een dorp dan een city. Maar &amp;rsquo;s Werelds koudste dorp of Coldest city in the world – het is daar очень холодно (erg koud). Lees/kijk en huiver.
Visiting the coldest town in the world (60 Minutes Australia, 2018, 13 m)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Size Matters</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20190412-size-matters/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20190412-size-matters/</guid>
      <description>Grootste van de hele wereld Eerst het land begrijpen, of dat op zijn minst proberen. Daar begin je – maar dat is een hele klus op zich. Van alle landen op de wereld (zo’n 200) is Россия (naar oppervlakte) verreweg het grootste, en het laat zich niet gemakkelijk doorgronden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
