<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Studie on Rusland 1</title><link>/taal_onderwerpen/studie/</link><description>Recent content in Studie on Rusland 1</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><lastBuildDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/taal_onderwerpen/studie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hoe moeilijk is Russisch?</title><link>/taal/20201028-hoe-moeilijk-is-russisch/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/taal/20201028-hoe-moeilijk-is-russisch/</guid><description>Het moeilijkst te leren is waarschijnlijk elke taal waar je weinig voor voelt; het makkelijkst de taal die je trekt. Maar dat zijn open deuren, en nog steeds geen antwoord op de vraag. Hoe moeilijk is Russisch?
Helemaal niet moeilijk Russisch is ook weer geen Chinees.</description></item><item><title>Grammatica onnodig?</title><link>/taal/20200724-grammatica-onnodig/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/taal/20200724-grammatica-onnodig/</guid><description>Vocabulaire voorop Daar ben je vlogger voor: minstens een beetje overdrijven doet die Bankrupt (of Rich) natuurlijk wel. Toch redt hij zich in alle Russischtalige landen. En als er taalproblemen zijn: ‘Every single time I’ve been misunderstood, has been because either I didn’t know the Russian word, or I didn’t understand the Russian word that they were using.</description></item><item><title>Russisch leren in coronatijd</title><link>/taal/20200708-russisch-leren-in-coronatijd/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/taal/20200708-russisch-leren-in-coronatijd/</guid><description>Materiaal en mogelijkheden De YouTube-leraren (m/v) zaten ook thuis, en maakten er het beste van door te blijven produceren. Vlogs, lessen, webinars, een videocompilatie van thuisstudenten: aan materiaal en mogelijkheden alvast geen gebrek. Ook leerzaam of onderhoudend buiten coronatijd.</description></item><item><title>Hoelang het duurt voor je Russisch kunt</title><link>/taal/190613-hoelang-het-duurt-voor-je-russisch-kunt/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/taal/190613-hoelang-het-duurt-voor-je-russisch-kunt/</guid><description>1100 uur? 1100 uur, zegt Denis Fedorov, die er de wetenschap bij haalt. Talen in 5 categorieën van moeilijkheid. 1100 uur om het Russisch van groep 4 onder de knie te krijgen. Is ongeveer 1 jaar lang 3 uur per dag, of 3 jaar lang 1 uur per dag.</description></item><item><title>Waarom Russisch?</title><link>/taal/190612-waarom-russisch/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/taal/190612-waarom-russisch/</guid><description>Plus alles wat hieronder staat.
Why Study Russian? (Amazing Russian, 2016, 8 m)
Why learn Russian? – 5 reasons (Real Russian Club, 2018, 4 m)
Why You Should Learn Russian Language (Be Fluent in Russian, 2018, 8 m)</description></item></channel></rss>