<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Russian grammar on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/russian-grammar/</link>
    <description>Recent content in Russian grammar on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/russian-grammar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ZESDE NAAMVAL: LOCATIEF/PREPOSITIONAL</title>
      <link>/nl/taal/20240601_zesde_naamval__locatief_prepositional/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20240601_zesde_naamval__locatief_prepositional/</guid>
      <description>Hier (alleen) over het gebruik; vervoegingen in een volgend deel, al kom je die hieronder onvermijdelijk al tegen. Locatie De voornaamste toepassing van de zesde naamval is het aanduiden van een plaats – de benaming ‘locatief’ geeft het al aan, de meeste andere toepassingen vloeien eruit voort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perfectief en imperfectief</title>
      <link>/nl/taal/20210406-perfectief_en_imperfectief/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210406-perfectief_en_imperfectief/</guid>
      <description>Resultaat of proces Russische werkwoorden zijn perfectief (совершенный вид, сов./св.) of imperfectief (несовершенный вид, нес./нсв.) en vormen daarmee paren. Het eerste drukt resultaat uit (een afgeronde actie), het tweede proces, onvoltooide of herhaalde actie. Te vergelijken met het verschil tussen uitlezen en lezen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O en A: Tolstoj, Bolshoi en krakadil Gena</title>
      <link>/nl/taal/20210311-o_en_a_tolstoj_bolshoi/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210311-o_en_a_tolstoj_bolshoi/</guid>
      <description>Oh en ah De o is in het Russisch (als vermeld in Klanken plakken) de meest voorkomende letter. Zouden al die o’s een o-klank hebben, dan was heel de taal van klank veranderd. Nu is bepaald dat een onbeklemtoonde o (meestal) als een a klinkt, en dat was een goed idee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gebiedende wijs (imperatief)</title>
      <link>/nl/taal/20210128-gebiedende-wijs-imperatief/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210128-gebiedende-wijs-imperatief/</guid>
      <description>Een paar dingen moet je weten om dat te kunnen doen in het Russisch. Kijkt u maar even even mee.
они-vorm Voor de gebiedende wijs in het Russisch neem je als uitgangspunt de они-vervoeging van het werkwoord. Daar de uitgang weer af, en iets anders ervoor in de plaats.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russische bijvoeglijk naamwoorden (Прилагательные)</title>
      <link>/nl/taal/20201219-russische-bijvoeglijk-naamwoorden/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201219-russische-bijvoeglijk-naamwoorden/</guid>
      <description>Vervoegingen Flexibel Allereerst weten hoe je ze vervoegt. Russische bijvoeglijk naamwoorden zijn flexibel: ze passen zich aan (in geslacht en enkelvoud/meervoud) aan het zelfstandig naamwoord. Nieuwe tekst, nieuw idee, nieuwe ochtend, nieuwe plannen: новый текст (m.), новая идея (v.), новое утро (o.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russische rangtelwoorden</title>
      <link>/nl/taal/20201127-russische-rangtelwoorden/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201127-russische-rangtelwoorden/</guid>
      <description>Derde trouwens ook, en zo blijf je bezig.
Toepassingen Toch erbij vermelden, omdat je anders zou kunnen denken dat het niet interessant of belangrijk is. Rangtelwoorden heb je natuurlijk nodig voor data. Wij zeggen ook: het is vandaag de 27ste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vierde naamval: accusatief</title>
      <link>/nl/taal/20201125-vierde-naamval-accusatief/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201125-vierde-naamval-accusatief/</guid>
      <description>Gebruik Lijdend voorwerp De vierde naamval of accusatief gebruik je als er iets gebeurt met iets of iemand. In de zin is het dan lijdend voorwerp – in het Engels direct object. Ik koop een tijdschrift, ik lees de krant: tijdschrift en krant zijn lijdend voorwerp (en komen in de vierde naamval) omdat ze worden gekocht of gelezen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Derde naamval: datief</title>
      <link>/nl/taal/20200818-derde-naamval-datief/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200818-derde-naamval-datief/</guid>
      <description>Daarbij moet je &amp;lsquo;geven&amp;rsquo; en &amp;lsquo;gegeven&amp;rsquo; ruim opvatten, of een beetje poëtisch nemen.
Gebruik Je gebruikt дательный падеж onder meer in de volgende gevallen.
Meewerkend voorwerp Er wordt iets aan iemand gegeven of gericht. Vaak een persoon: de ontvanger of geadresseerde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zijn of niet zijn</title>
      <link>/nl/taal/20200818-zijn-of-niet-zijn/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200818-zijn-of-niet-zijn/</guid>
      <description>Tegenwoordige tijd Gewoon omdat het niet nodig is.
Hij is gelukkig: он счастлив.Dat is vreemd: это странно.
Russian to be in the present tense – быть в настоящем времени (Russian with Natasha, 2016, 17 m) Russian Grammar: Verb to Be in Present Tense (Fun Russian, 2012, 2 m) Zinnen maken Wel een ‘zijn’ (een dubbele zelfs) in Shakespeare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tweede naamval: genitief</title>
      <link>/nl/taal/20200419-tweede-naamval-genitief/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200419-tweede-naamval-genitief/</guid>
      <description>Gebruik Van de De genitief is een &amp;lsquo;van de&amp;rsquo; (of &amp;lsquo;van het&amp;rsquo;)-naamval. Waar het Nederlands werkt met aan elkaar geschreven samenstellingen (schoonheidssalon, wereldkampioenschap) en het Engels met losse (beauty salon, world championship), doet het Russisch zulke dingen met de tweede naamval.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verleden tijd</title>
      <link>/nl/taal/200217-verleden-tijd/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200217-verleden-tijd/</guid>
      <description>Drie vormen (of eigenlijk vier) Mannelijk, vrouwelijk, en beleefd of meervoud: werkwoorden in verleden tijd nemen slechts drie vormen aan. Of eigenlijk vier, maar de vorm voor оно (het) wordt niet vaak gebruikt. Een оно doet (of deed) nou eenmaal niet zoveel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerste en tweede vervoeging</title>
      <link>/nl/taal/200216-eerste-en-tweede-vervoeging/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200216-eerste-en-tweede-vervoeging/</guid>
      <description>Het is nuttig – en onvermijdelijk – die vervoegingen te leren. Dezelfde patronen komen steeds terug.
Learn Russian Verbs De serie Глаголы (werkwoorden) van LearnRussian.org leert je werkwoorden met een overzichtelijke 5 tegelijk. Vervoegingen en toepassingen in zinnen. Kleine vertellingen en de stem van Anastacia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mannelijk, vrouwelijk, onzijdig</title>
      <link>/nl/taal/190611-mannelijk-vrouwelijk-onzijdig/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190611-mannelijk-vrouwelijk-onzijdig/</guid>
      <description>Uitzonderingen Op elke regel een uitzondering. имя (voornaam) en время (tijd) zijn onzijdig, кофе (koffie) is mannelijk, en zo is er meer. En als een woord eindigt op een ь (мягкий знак, het zachte teken), kan het zowel mannelijk als vrouwelijk zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zinnen maken</title>
      <link>/nl/taal/190525-zinnen-maken/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190525-zinnen-maken/</guid>
      <description>Woordvolgorde Katten eten muizen kan in het Russisch net zo goed als muizen eten katten. In de woordvolgorde is veel vrijheid. De prijs daarvoor zijn vervoegingen en naamvallen. Ze houden de zinnen simpel, maar veranderen de woorden steeds. кошки едят мышей of мышей едят кошки, de grammatica vertelt wie wie eet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
