<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>documentaire on Rusland 1</title>
    <link>/nl/land_en_volk_onderwerpen/documentaire/</link>
    <description>Recent content in documentaire on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/land_en_volk_onderwerpen/documentaire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Verborgen schatten: Kladmen (The Dropman)</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20210216-kladmen-the-dropman/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20210216-kladmen-the-dropman/</guid>
      <description>Zoeken en vinden Ook de kladman moet vaak zoeken. Naar geschikte en steeds nieuwe plaatsen en manieren om de waren te verbergen. Op zo’n manier dat ze gevonden kunnen worden door wie zoekt, zonder te worden gezien door wie niet weet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>There to find: In Russia (в России)</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201225-in-rusland-in-russia/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201225-in-rusland-in-russia/</guid>
      <description>An exploration Goed, Vincent Urban, Max Neumeier en Tim Höddinghaus zijn geen gelegenheidsfilmers met een simpele drone en camera. In Russia – в России is ook (uit de beschrijving op YouTube, zie daar voor meer) ‘an exploration of all the different lenses, viewpoints and expectations one can apply in a travel film’.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russische levens (The Russians &amp; Living in Russia) </title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201124-russische-levens-the-russians-living-in-russia/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201124-russische-levens-the-russians-living-in-russia/</guid>
      <description>The Russians 2 x Voor het Duitse DW trok Juri Rescheto (Twitter, profiel) door Rusland om te maken wat bovenstaand omschreven werd. Het leven van gewone Russen dus, in twee delen, onder de titel The Russians – an intimate journey through Russia (2020, 2 x 42 m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Love Love Love: all you need is Ljoebov</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20201106-all-you-need-is-ljoebov/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20201106-all-you-need-is-ljoebov/</guid>
      <description>Door Sandhya Daisy Sundaram IMDb, Vimeo
Dat &amp;lsquo;Sundance-winning&amp;rsquo; verwijst naar deze uitreiking bij een Sundance Institute. Er is ook een korte (2 m) Making Of.
Lees: ‘Love. Love. Love.’ in Russian winters (Russia Beyond, 2014).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boris Ryzhy (1974-2001)</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200724-boris-ryzhy/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200724-boris-ryzhy/</guid>
      <description>Documentaire en portret Meer over Ryzhy&amp;rsquo;s leven (en het waarom van die vroege dood) in de documentaire van Alione van der Horst (2009, 59 m). Introductie (2 m) hieronder (met muziek van Beirut); zie ook deze (1 m).
Volledige versie te bekijken op vpro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vinyl in Rusland (en röntgen in de USSR)</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200716-vinyl-in-rusland/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200716-vinyl-in-rusland/</guid>
      <description>Trailers Het verklaart de naam van deze trailer, Рок на костях = rock op de botten. Geen ondertiteling, en ook niet heel uitnodigend. Er is ook een Новый Трейлер (nieuwe trailer) en The Needle in my Ribs (een oude). Muziekgeschiedenis Het best kijk je de hele documentaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yury Dud’s Kolyma</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200712-yury-duds-kolyma/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200712-yury-duds-kolyma/</guid>
      <description>Besprekingen Meer op New Russian Documentary Brings the Horrors of the Gulag to the YouTube Generation (Alexey Kovalev, tol.org 2019) en in artikelen op Johnson’s Russia List en vsem.ru. Bespreking van Veniamin Zima (een historicus) op realnoevremya.com, in het Engels en/of Russisch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koud, kouder, koudst: Ojmjakon</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20200321-ojmjakon/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20200321-ojmjakon/</guid>
      <description>Er leven slechts (of desondanks) een goede 500 zielen; eerder dus een dorp dan een city. Maar &amp;rsquo;s Werelds koudste dorp of Coldest city in the world – het is daar очень холодно (erg koud). Lees/kijk en huiver.
Visiting the coldest town in the world (60 Minutes Australia, 2018, 13 m)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russian Tattoo Tour</title>
      <link>/nl/land-en-volk/200215-russian-tattoo-tour/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/200215-russian-tattoo-tour/</guid>
      <description>2071, 21 m, Engels ondertiteld. Meer op (en ook te zien via) The Russian Tattoo Tour (In Russia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch design</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20190422-russen-en-design/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20190422-russen-en-design/</guid>
      <description>Documentaire van Sergey Shanovich (Сергей Шанович), Shandesign. Russisch gesproken, Engels ondertiteld, 53 m, uit 2016. Korte introductie hier.
100 Years of Design Twintig ontwerpers en ontwerpcollectieven (RU) over het (internationale) design dat hen beïnvloed heeft. Yury Gordon, Denis Bashev, Maxi Shilov, Stas Aki, Oleg Pashenko, Anton Schnaider (e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poetin 3x</title>
      <link>/nl/land-en-volk/20190420-poetin-3x/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/land-en-volk/20190420-poetin-3x/</guid>
      <description>Drie portretten Belicht van verschillende kanten: drie Poetin-portretten uit 2017-2018. Twee keer lang (Amerikaans en Engels), één keer heel lang (Russisch, met ondertiteling). Links naar kortere clips onderaan.
The Power of Putin – BBC Documentary (Astrobum, 2017, 43 m)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
