<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>leren on Rusland 1</title>
    <link>/nl/taal_onderwerpen/leren/</link>
    <description>Recent content in leren on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/taal_onderwerpen/leren/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Russisch Leren met Nieuws</title>
      <link>/nl/taal/20240622_russisch_leren_met_nieuws/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20240622_russisch_leren_met_nieuws/</guid>
      <description>Serie Yaroslava Russian heeft een hele reeks. Van Prigozhins vliegtuigcrash (2023, 29 m) tot een Documented Alien (2024, 27 m). Verzameld in een playlist, met o.a.
7 years in jail for anti-war price tag protest (2023, 23 m) New Argentinian president deports all Russians from Argentina (2023, 23 m) Russian President resigns in New Year&amp;rsquo;s night (2024, 55 m) Russia might have a new candidate for president (2024, 36 m) The biggest meteor in 100 years Explodes in Chelyabinsk, Russia (2024, 30 m) Victory Day | Germany&amp;rsquo;s Surrender in WWII (2024, 33 m) Learn Russian with News | Why books in Russia are being censored (2024, 24 m) Artikel op realnoevremya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch leren met interviews</title>
      <link>/nl/taal/20210213-russisch-leren-met-interviews/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210213-russisch-leren-met-interviews/</guid>
      <description>Viktor Tsoj De serie interviews van Boost Your Russian is bescheiden in omvang, maar laat – tweetalig ondertiteld – grote namen aan het woord. Zoals Viktor Tsoj (of Tsoi, of Цой), kort na een viewing van de film Игла (Naald/The Needle, 1988).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer Russisch met korte verhalen (2): Max leest Grin</title>
      <link>/nl/taal/20201102-leer-russisch-met-korte-verhalen-2-max-leest-grin/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201102-leer-russisch-met-korte-verhalen-2-max-leest-grin/</guid>
      <description>Lees! Зелёная лампа gaat over een zwerver die, in ruil voor geld, elke dag urenlang een lamp moet laten branden. En erbij moet blijven zitten. Een pesterij – of poging tot vernedering – die ook kansen blijkt te bieden. Als je maar leest.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoe moeilijk is Russisch?</title>
      <link>/nl/taal/20201028-hoe-moeilijk-is-russisch/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201028-hoe-moeilijk-is-russisch/</guid>
      <description>Het moeilijkst te leren is waarschijnlijk elke taal waar je weinig voor voelt; het makkelijkst de taal die je trekt. Maar dat zijn open deuren, en nog steeds geen antwoord op de vraag. Hoe moeilijk is Russisch?
Helemaal niet moeilijk Russisch is ook weer geen Chinees.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch leren met films (1)</title>
      <link>/nl/taal/20201019-russisch-leren-met-films-1/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201019-russisch-leren-met-films-1/</guid>
      <description>Korte films met ondertiteling Met korte films kost het bovendien maar weinig tijd of moeite. In de R1 playlist Short Movies zijn (en worden) korte films met ondertiteling verzameld. Bijna alles onder een half uur; de kortste – Мужика хочу – is gedaan in 1 minuut 20, Не повезло / Bad Luck is met 47 minuten een uitzondering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grammatica onnodig?</title>
      <link>/nl/taal/20200724-grammatica-onnodig/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200724-grammatica-onnodig/</guid>
      <description>Vocabulaire voorop Daar ben je vlogger voor: minstens een beetje overdrijven doet die Bankrupt (of Rich) natuurlijk wel. Toch redt hij zich in alle Russischtalige landen. En als er taalproblemen zijn: ‘Every single time I’ve been misunderstood, has been because either I didn’t know the Russian word, or I didn’t understand the Russian word that they were using.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch leren in coronatijd</title>
      <link>/nl/taal/20200708-russisch-leren-in-coronatijd/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200708-russisch-leren-in-coronatijd/</guid>
      <description>Materiaal en mogelijkheden De YouTube-leraren (m/v) zaten ook thuis, en maakten er het beste van door te blijven produceren. Vlogs, lessen, webinars, een videocompilatie van thuisstudenten: aan materiaal en mogelijkheden alvast geen gebrek. Ook leerzaam of onderhoudend buiten coronatijd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer Russisch met Vladimir Poetin (2/2)</title>
      <link>/nl/taal/20200515-leer-russisch-met-poetin-2/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200515-leer-russisch-met-poetin-2/</guid>
      <description>Met een vragenstelster die ook zou kunnen werken voor de schoolkrant, en een wel erg bewonderende jongensblik. Anna leidt in met: ‘an interview with a person about whom everyone seems to have an opinion, positive or negative’. Om te besluiten met: ‘and we will refrain from any political comments.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer Russisch met Vladimir Poetin (1/2)</title>
      <link>/nl/taal/20200420-leer-russisch-met-poetin-1/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200420-leer-russisch-met-poetin-1/</guid>
      <description>Van grappen tot wapens Meerdere opties mogelijk, zowel in kanaal als in onderwerp. Als Russian Listening Test (Playlist) maakte Anastasia Semina (Russian with Anastasia) Putin talks about his hobbies. Путин говорит о своих хобби (2017, 2 m) en Vladimir Putin makes jokes at the press conference (2016, 3 m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer Russisch met korte verhalen (1): Anastasia leest Tolstoj</title>
      <link>/nl/taal/200217-leer-russisch-met-korte-verhalen-1-anastasia-leest-tolstoj/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/200217-leer-russisch-met-korte-verhalen-1-anastasia-leest-tolstoj/</guid>
      <description>In deel 1 Косточка (The Plum Stone), en in 2 Старый дед и внучек (The Old Man and His Little Grandson). Tekst (twee keer kort) op rvb.ru, respectievelijk hier en hier.
Meer Tolstoj Лев Толстой (Leo Tolstoj) ook in deel 10, Филипок (Filipok, 2019, 4 m), maar dan vanuit de keuken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoelang het duurt voor je Russisch kunt</title>
      <link>/nl/taal/190613-hoelang-het-duurt-voor-je-russisch-kunt/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190613-hoelang-het-duurt-voor-je-russisch-kunt/</guid>
      <description>1100 uur? 1100 uur, zegt Denis Fedorov, die er de wetenschap bij haalt. Talen in 5 categorieën van moeilijkheid. 1100 uur om het Russisch van groep 4 onder de knie te krijgen. Is ongeveer 1 jaar lang 3 uur per dag, of 3 jaar lang 1 uur per dag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer Russisch met songteksten (1)</title>
      <link>/nl/taal/190613-songteksten-1/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190613-songteksten-1/</guid>
      <description>Звезда Een mooie eerste optie is Звезда (Ster). Met een pagina toelichting en vertaling (Explore Russian). Het nummer (2013) is van Глюк’oZa of Glukoza (website, Wikipedia). Van hetzelfde kanaal zijn Вечная молодость (Eeuwige jeugd), eveneens met toelichting en vertaling, en een analyse van Синие сугробы (Blauwe sneeuwbanken).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waarom Russisch?</title>
      <link>/nl/taal/190612-waarom-russisch/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190612-waarom-russisch/</guid>
      <description>Plus alles wat hieronder staat.
Why Study Russian? (Amazing Russian, 2016, 8 m)
Why learn Russian? – 5 reasons (Real Russian Club, 2018, 4 m)
Why You Should Learn Russian Language (Be Fluent in Russian, 2018, 8 m)
Van hetzelfde kanaal:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
