<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Boost Your Russian on Rusland 1</title>
    <link>/nl/trefwoorden/boost-your-russian/</link>
    <description>Recent content in Boost Your Russian on Rusland 1</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/nl/trefwoorden/boost-your-russian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Russisch leren met interviews</title>
      <link>/nl/taal/20210213-russisch-leren-met-interviews/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210213-russisch-leren-met-interviews/</guid>
      <description>Viktor Tsoj De serie interviews van Boost Your Russian is bescheiden in omvang, maar laat – tweetalig ondertiteld – grote namen aan het woord. Zoals Viktor Tsoj (of Tsoi, of Цой), kort na een viewing van de film Игла (Naald/The Needle, 1988).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spreek- en informele taal (разговорный язык)</title>
      <link>/nl/taal/20210120-russische-spreektaal-russisch-informeel/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20210120-russische-spreektaal-russisch-informeel/</guid>
      <description>Dit gaat over spreek- en informele taal, bijna een taal op zich. Eerder gespositioneerd als de veilige kant van slang, uitziend naar het deel dat dan moet volgen.
How Russians really speak Russian? Slang, Stress, Reductions (Russian With Max, 2019, 15 m)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tongbrekers (1/2): lange woorden en uitspraakoefenmateriaal</title>
      <link>/nl/taal/20201202-tongbrekers-1-lange-woorden/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201202-tongbrekers-1-lange-woorden/</guid>
      <description>Moeilijke woorden Dit is alvast eenvoudig: kijk zelf maar of dit moeilijk is.
The Hardest Russian Words to Pronounce (Russian with Tatiana, 2019, 7 m) Pronouncing Hardest Russian Words (Living Life With The Shirins, 2019, 11 m) 10 Most Difficult Russian Words (Russian with Nastya, 2019, 6 m), van hetzelfde kanaal is 10 Russian Words That You Pronounce Incorrectly (2019, 5 m) The 10 Hardest Russian Words to Pronounce (Tsar Experience, 2018, 6 m) The 10 Hardest Russian Words to Pronounce (Conor Clyne, 2018, 6 m) Learn the Top 10 Hardest Russian Words to Pronounce (RussianPod101, 2015, 5 m) Lange woorden Russische woorden zijn gemiddeld net iets langer dan Nederlandse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russisch leren met films (1)</title>
      <link>/nl/taal/20201019-russisch-leren-met-films-1/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20201019-russisch-leren-met-films-1/</guid>
      <description>Korte films met ondertiteling Met korte films kost het bovendien maar weinig tijd of moeite. In de R1 playlist Short Movies zijn (en worden) korte films met ondertiteling verzameld. Bijna alles onder een half uur; de kortste – Мужика хочу – is gedaan in 1 minuut 20, Не повезло / Bad Luck is met 47 minuten een uitzondering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leer Russisch met Vladimir Poetin (1/2)</title>
      <link>/nl/taal/20200420-leer-russisch-met-poetin-1/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/20200420-leer-russisch-met-poetin-1/</guid>
      <description>Van grappen tot wapens Meerdere opties mogelijk, zowel in kanaal als in onderwerp. Als Russian Listening Test (Playlist) maakte Anastasia Semina (Russian with Anastasia) Putin talks about his hobbies. Путин говорит о своих хобби (2017, 2 m) en Vladimir Putin makes jokes at the press conference (2016, 3 m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zinnen voor beginners</title>
      <link>/nl/taal/190526-zinnen-voor-beginners/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nl/taal/190526-zinnen-voor-beginners/</guid>
      <description>Top 10 Words for Connecting Thoughts in Russian (RussianPod101, 2017, 4 m)
Van hetzelfde kanaal:
150 Most Common Phrases in Russian (2019, 25 m) 100 Phrases Every Russian Beginner Must-Know (2018, 36 m) Top 25 Must-Know Russian Phrases (2015, 8 m) Learn the Top 10 Must-Know Russian Lines you Need for Introducing Yourself (2015, 5 m) Top Must-Know Expressions for Agreeing and Disagreeing (2017, 5 m) Simple Phrases</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
